<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>

<!--===========================================================
<
< TEXT  STRINGS FOR DIALOGS
<	CoC 1.4.21 - DoctorX Questlines 1.20
<
<	Modified by: DoctorX
<	Last revised: December 21, 2016
<
<===========================================================-->


<string_table>

	<!-- ACTOR:  Meets honcho after being sent by another honcho: -->
	<string id="st_drx_sl_meet_honcho">
		<text>Я от наших общих знакомых. Прибыл для решения проблем насущных. Что надо сделать? Весь внимание.</text>
	</string>

	<!-- ACTOR:  Accepts storyline task from honcho: -->
	<string id="st_drx_sl_accept_task">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>

	<!-- HONCHO:  Affirmation of task acceptance: -->
	<string id="st_drx_sl_task_accepted">
		<text>Удачи.</text>
	</string>

	<!-- ACTOR:  Leaves honcho: -->
	<string id="st_drx_sl_actor_exit">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>

	<!-- DEFAULT END GAME TEXT: -->
	<string id="drx_sl_default_endgame">
		<text>Этот голос не от мира сего... В голове вновь и вновь отражаются тысячами вибраций всего несколько слов: «Иди ко мне. Твоя цель здесь. Иди ко мне. Ты обретёшь то, что заслуживаешь»...\nИсполнитель желаний зовёт к себе. Надо его найти.</text>
	</string>


	<!-- SIDOROVICH STORYLINE START GAME 1 DIALOG -->
	<string id="drx_sl_start_msg_stalker">
		<text>Сталкеры, у меня образовалась довольно интересная работёнка, требующая ответственных и исполнительных людей. Это значит, что у вас есть возможность заработать репутацию и, что уж там греха таить, даже обзавестись деньгами, хе... Приключения и невиданные поля артефактов вам также гарантированы. Всем заинтересованным - подходить ко мне в бункер, что в Деревне новичков. Там мы и обсудим все сопутствующие детали. Всё, удачи.</text>
	</string>
	
	<string id="sidorovich_questlines_about_dialog_0">
		<text>Сидорович? Я слышал, у тебя есть довольно интересное предложение по части славы и денег... А что насчёт Исполнителя желаний? Можешь ли ты помочь мне найти его?</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_questlines_about_dialog_1">
		<text>И всего-то? Это мы легко сообразим. Дай мне только с расписанием свериться... Итак: следующий автобус в Чернобыль отправляется через двадцать минут, посадка на автобусной остановке у поворота к старому АТП.\n \nЧего ты кривишься? Хе-хе...\n \nСлушай, Буратино, было достаточно сталкеров, которые пришли в Зону в поисках этого твоего Золотого ключика, исполняющего желания, и знаешь, что у них всех общее? Они все кормят червей... кроме, пожалуй, Стрелка.\nИсполнитель желаний - это просто сталкерская байка, каких здесь много: Семецкий, Чёрный сталкер, всякие твари в ангарах. Десятки, а то и сотни этих баек.\n \nОднако мои деньги, между прочим, очень даже реальные. Будешь работать усердно и не тупить - сделаешь состояние в два счёта.</text>
	</string>

	<string id="drx_sl_esc_m_trader_game_start_dialog_1_0">
		<text>Понятно. Ну и как именно я смогу поднять денег с тобой?</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_esc_m_trader_game_start_dialog_1_1">
		<text>Так. Дай мне твой КПК.\nВот, значит, скинул тебе координаты полезных людей, которые щедро заплатят за определённую и хорошо сделанную работу. Приспичит денег заработать, связями полезными обзавестись или же просто Сидоровича уважить - двигай к этим людям и принимайся за работу. Сам знаешь, что деньги не пахнут.\nА пока можешь побродить по лагерю, у зелени тоже достаточно работы. Вон, например, Волк и Фанат могут подкинуть что-нибудь, а последний тебя может, так сказать, обучить азам «что и как» здесь всё устроено. Да что уж там, даже у меня есть пара заданий... Это честный образ жизни. По крайней мере, здесь, в Зоне.\n \nНу, всё понял? Запомни только одно: меня разочаровывать не принято, сталкер.</text>
	</string>
	<!--string id="drx_sl_esc_m_trader_game_start_dialog_1_1">
		<text>И всего-то? Это мы легко сообразим. Дай мне только с расписанием свериться... Итак: следующий автобус в Чернобыль отправляется через двадцать минут, автобусная остановка у поворота к старому АТП... Чего ты кривишься? Хе-хе...\n \nСлушай, Буратино, было достаточно сталкеров, которые пришли в Зону в поисках этого твоего Золотого ключика, то бишь  Исполнителя желаний, и знаешь, что у них всех общее? Они все кормят червей.\nИсполнитель желаний - это просто сталкерская байка, каких здесь много: Семецкий, Черный сталкер, всякие твари в ангарах. Десятки, а, может быть, и сотни этих баек.\n \nДаже если бы он действительно существовал, ты знаешь, каким было бы моё желание, найди я его? Чтобы я никогда не пошёл искать его. Хочешь разбогатеть? Для этого не надо никаких желаний и исполнителей. Можно сделать много денег здесь, в Зоне, если не дурак. Поброди вокруг лагеря - здесь есть много работы. Черт возьми, у меня даже бывают задания, которые нужно делать время от времени. Вот, держи, список полезных людей, которые тоже щедро заплатят за определённую и хорошо сделанную работу. Это честный образ жизни, по крайней мере, здесь, в Зоне.</text>
	</string-->

	<!-- SIDOROVICH STORYLINE START GAME 1 END GAME 1 TEXT: -->
	<string id="drx_sl_esc_m_trader_start_game_1_endgame_1">
		<text>Ну, посмотри на себя, приятель. Ты смог сделать себе имя в Зоне, а это многого стоит. А ещё это значит, что Сидорович никогда не забывает тех, кто ему помогает. Ну, а что до других результатов твоих благих дел, то я даже слышал от Волка, что новички зелёные о тебе байки у костра теперь травят. Хе-е... Вот так-то. Молодец!\nГлавное теперь, так это то, чтобы ты не отошёл в мир иной из-за какой-нибудь фигни. Иначе это будет плохим концом твоей богатой истории.</text>
	</string>


	<!-- PETRENKO STORYLINE START GAME 1 DIALOG -->
	<string id="drx_sl_start_msg_dolg">
		<text>Внимание личному составу! Говорит генерал Воронин. Ищутся добровольцы для выполнения особо важного и опасного задания. Кто заинтересован - обращаться к полковнику Петренко, все инструкции получите у него. Все остальные могут возвращаться к своим прямым обязанностям.</text>
	</string>
	
	<string id="petrenko_questlines_about_dialog_0">
		<text>Товарищ полковник! Доброволец для выполнения особо важного задания прибыл! Какими будут указания?</text>
	</string>
	<string id="petrenko_questlines_about_dialog_1">
		<text>Вольно, боец. Так, сперва проверю данные по выслуге. Ага, нашёл... Неплохо. Ты хорошо зарекомендовал себя в прошлом, приятель, а нам нужны такие бойцы. Тут ведь оно как: кто знает, как не только выжить в Зоне, но и дать ей отпор - тот на вес золота.\n \nТак, что же до задания... Значит, слушай: положение дел в Зоне сейчас крайне неустойчивое, а «Долг» сейчас работает сразу по двум фронтам: номер один - это и поиск бойцов-добровольцев, способных на выполнение особых и, требующих деликатного решения вопросов, заданий, а также содействие и всевозможная поддержка ими наших союзников в Зоне; фронт номер два - это наблюдение за всеми событиями в Зоне, представляющими как угрозу, так и возможную помощь нашей миссии.\n \nРазведка доложила... что в Зоне вновь объявился достаточно влиятельный сталкер. Генерал ищет добровольцев, желающих оказать «Долгу» неоценимую помощь в поисках и нахождении этого сталкера.\n \nРаз уж ты по-прежнему здесь, то я полагаю, что силы свои ты оцениваешь трезво, потому что если, не дай бог, что пойдёт не так... кхм-кхм, сам понимаешь, что тебя ждёт.\nЗначит так, если ты согласен помочь с поисками этого сталкера, то отправляйся непосредственно к генералу Воронину. Всех отобранных мной добровольцев он собирает у себя. Если же ты хочешь помочь с другим делом, то я слушаю.</text>
	</string>
	
	<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_game_start_dialog_1_0">
		<text>Я готов оказать всю необходимую помощь «Долгу» и его союзникам! Что от меня требуется?</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_game_start_dialog_1_1">
		<text>Похвально. Я передам имеющиеся данные на твой КПК. Боец, на твоих плечах покоится судьба не только твоих братьев по оружию и «Долга» в частности, но и судьба всего мира. Все твои решения и действия отражаются на них, так что помни об этом.\nМы все очень рассчитываем на тебя. Как говорится, не посрами честь мундира! Ну, с богом! Готовься выдвигаться.</text>
	</string>

	<!-- PETRENKO STORYLINE START GAME 1 END GAME 1 TEXT: -->
	<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_start_game_1_endgame_1">
		<text>Боец, торжественно поздравляю тебя с выполнением поставленной задачи на «отлично»! Твоя решительность и отвага достойны бесконечного уважения и почёта. Благодаря тебе «Долг» добился очередной победы в очищении планеты от этой чумы, однако до полной нашей победы ещё очень далеко - так просто Зону не уничтожить... Но сдаваться нельзя, не сейчас! Когда наступит момент истины, мы нанесём сокрушительный удар, что раз и навсегда избавит мир от Зоны.\n \nА до тех пор каждому из нас предстоит нести наше пламя очищения с честью и гордостью, боец. Бандиты, «Свобода», «Монолит» и прочий смрад - они по-прежнему здесь, по-прежнему отравляют человечество и несут беззаконие. Помни, что по другую сторону от них находятся невинные жизни, которые не могут оказать сопротивления. На нас лежит огромная ответственность.</text>
	</string>


	<!-- LUKASH STORYLINE START GAME 1 DIALOG -->
	<string id="drx_sl_start_msg_freedom">
		<text>Свободные воины! Перед нами встала, возможно, важнейшая за всё время задача. И пока мы защищаем всю Зону от гадов, прущих с севера, и правительственных гадов, прущих извне, мне нужны добровольцы для выполнения деликатного и безотлагательного задания. Всех желающих жду у себя за деталями в штабе на Складах.</text>
	</string>
	
	<string id="lukash_questlines_about_dialog_0">
		<text>Хэй, комбат! Я по тому делу, что не терпит отлагательств. Что там за деликатность? Неужто опять с наймитами что назревает?</text>
	</string>
	<string id="lukash_questlines_about_dialog_1">
		<text>Алоха! Да, заходи и устраивайся поудобнее, потому что есть у меня очень важное задание: недавно стало известно, что Стрелка вновь видели в Зоне, а там где этот сталкер, там и буря. Вот и сейчас что-то назревает... Чувствуешь это затишье перед бурей? Прямо как в тот раз... Так вот, мне нужны добровольцы, чтобы найти Стрелка и выяснить, что он затевает. Явно не косячок забить.\n \nЕсли не уверен в своих силах, ты не боись, у нас ведь и без игр в прятки дел хватает.\nКак ты знаешь, мы не сможем защитить Зону, если будем отсиживаться на забытой ею складах.\nМне нужно, чтобы ты помог распространить наше влияние по всей Зоне Отчуждения, равно как и помог нашим братьям по идеологии. Я скину список контактов на твой КПК. Ты этих людей найди и посмотри, чем можно им помочь - это укрепит наших союзников и поможет сохранить Зону свободной.\nНу, что думаешь?</text>
	</string>
	
	<string id="drx_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_game_start_dialog_1_0">
		<text>Давай список наших. Чем больше и сильнее нас, тем ближе мы к защите и открытию Зоны для всего мира. И тогда никакие армии мира, равно как и марионеточные продажные политиканы не смогут остановить «Свободу»!</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_game_start_dialog_1_1">
		<text>Вот это по-нашему! Вот это я понимаю «дух свободы»! Так, вот, держи контакты на свой КПК. Постарайся помочь им всем, чем только можешь, брат. И помни, что ты несёшь свободу всем даром. Только нам и нашей самоотверженности по плечу это дело.</text>
	</string>

	<!-- LUKASH STORYLINE START GAME 1 END GAME 1 TEXT: -->
	<string id="drx_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_start_game_1_endgame_1">
		<text>Хэй, брат, от всех наших и лично от меня тебе благодарочка светит за все твои подвиги и деяния во благо сохранения свободной Зоны. Чертовски жаль осознавать, что не все хотят жить в одной гармонии друг с другом, но что мы можем поделать... Мы в богов не метим и в игры их не играем, и от одного только нашего желания все друг друга внезапно не полюбят. О старом-добром Вудсток здесь можно только мечтать...\n \nКак бы там ни было, лично я и «Свобода» - мы высоко ценим и уважаем такого брата как ты. Твоё рвение освободить Зону от оков и ярма коррумпированных жидов реально заслуживает восхищения. Можно сказать, ты самый настоящий постер-бой - хоть сейчас иди и развешивай призывы присоединяться к нам!\n \nНо розовые очки носить всё же не стоит, так как наша миссия ещё далека от своего логического завершения. Я надеюсь, ты сохранишь свой пыл и продолжишь действовать в обще благо, братишка.</text>
	</string>


	<!-- COLD STORYLINE START GAME 1 DIALOG -->
	<string id="drx_sl_start_msg_csky">
		<text>Ребята, Холод на связи. Я ищу добровольцев для выполнения крайне щепетильного задания. Повторюсь, это целиком и полностью зависит от вашего желания. Однако если всё-таки кого заинтересовал, то подходите ко мне - поговорим, что да как.</text>
	</string>
	
	<string id="cold_questlines_about_dialog_0">
		<text>Я получил твоё сообщение, Холод. Рассказывай, что там по поводу помощи на добровольной основе у тебя. Да и вообще, как там наши успехи-то в Зоне?</text>
	</string>
	<string id="cold_questlines_about_dialog_1">
		<text>А, доброволец? Это здорово. Молодец, боец, ценю рвение и интерес в наших операциях. Что до забот и положения, то тут оно хоть всё и просто, но лёгкой задачей точно не назвать.\n \nНа данный момент «Чистое небо» продолжает увеличивать зону своих операций и исследований, однако Зоне по-прежнему есть чем удивить нас...\nСамый большой сюрприз, что она нам сейчас подкинула - это возвращение Стрелка. Он был вновь замечен внутри Зоны. И мне и ребятам хотелось бы получить ответы на ряд вопросов. Да хотя бы узнать ответ на то, как так произошло, что Стрелок выжил, а Лебедев с лучшими бойцами - нет.\nЯ лишь призываю тебя трезво оценивать свои силы и навыки, парень - Лебедев тому пример.\n \nЕсли же ты пока не готов, то у меня найдётся и другое задание.</text>
	</string>
	
	<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_game_start_dialog_1_0">
		<text>Что ж, я готов оказать нашему брату любую помощь. Что от меня требуется?</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_game_start_dialog_1_1">
		<text>Как тебе известно, после потери практически всей группировки, территорий и ресурсов, мы кое-как смогли восстановиться, но это всё - капля в море былого величия. Мы по-прежнему нуждаемся в необходимых ресурсах, помощи и связях, какими только можем заручиться.\n \nЯ скину тебе на КПК данные по нашим контактам. Всё, что от тебя требуется, так это встретиться с ними и оказать им всю необходимую поддержку. Только вместе, помогая друг другу, мы сможем исправить все наши ошибки и лучше понять Зону. Помни, друг, что несмотря на все ужасы, что таит в себе Зона, она также предлагает огромный объём знаний и потенциал исследований.</text>
	</string>

	<!-- COLD STORYLINE START GAME 1 END GAME 1 TEXT: -->
	<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_start_game_1_endgame_1">
		<text>Молодец, братишка. Ты проделал поистине грандиозную работу, за что тебе большое, как грится, человеческое спасибо от всех нас.\nБлагодаря тебе путь в Центр очищен.\n \nПо нашим данным, Исполнитель расположен в недрах злосчастного четвёртого энергоблока. Вот уж совпадение... Тебе предстоит найти Монолит, дальше ты и сам знаешь, что делать дальше. Подготовься тщательно, брат, потому, как видишь, даже знания и отличная экипировка не уберегли Лебедя с ребятами, а они были хоть куда.\n \nИ ещё момент: велик шанс, что группировки предпочтут сперва собраться с силами, чтобы не повторить прошлых провалов. У тебя есть время, чтобы добраться туда первым. Ребят я не могу ни подставить, уйдя с тобой, ни бросить их на убой - обещал и не хочу повторения истории с Лебедевым. Но зная, что за хреновина невиданная там существует и какие возможности она предлагает, равно как и какие опасности таит... Нет, риск слишком велик.\n \nТолько не теряй времени понапрасну, иначе... кто знает, что произойдёт в этот раз.\nУдачи тебе - она понадобится.</text>
	</string>


	<!-- SAKHAROV STORYLINE START GAME 1 DIALOG -->
	<string id="drx_sl_start_msg_ecolog">
		<text>Внимание, члены и сотрудники нашей научной экспедиции! Совместными усилиями ряда министерств был утверждён новый план работ нашей экспедиции на ближайшее время. За подробностями жду сотрудников в мобильной лаборатории. И да, мой дорогой %s, зайдите, пожалуйста, ко мне. У меня для Вас есть кое-что особенное.</text>
	</string>
	
	<string id="sakharov_questlines_about_dialog_0">
		<text>Вы хотели видеть меня, профессор?</text>
	</string>
	<string id="sakharov_questlines_about_dialog_1">
		<text>Ах, да-да, мой самый ценный полевой ассистент! Рад, что Вы здесь. Я уже побеседовал с большей частью научного персонала и озвучил изменения в плане работ, а что же до Вас... Вы не поверите, что недавно случилось! Сталкер по прозвищу Стрелок вновь был замечен в пределах Зоны Отчуждения! Установление его местонахождения сейчас является ключевым приоритетом наших с Вами наблюдателей. Что там греха таить, даже и я заинтересован в этом.\n \nЕсли же Вы согласны присоединиться к нашей поисковой операции, то я Вам всё расскажу об этом Стрелке. Однако если Вы... что ж, если Вы считаете, что пока не готовы к этому и принесёте больше пользы здесь, то и в таком случае у меня найдётся поручение, включающее в себя как минимум проведение практических исследований и наблюдений.</text>
	</string>
	
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_game_start_dialog_1_0">
		<text>Профессор, я заинтересован в проведении исследований под Вашим руководством и готов приступать сразу же после предоставления всех необходимых данных и задач.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_game_start_dialog_1_1">
		<text>Что ж... Хорошо. Необходимо, чтобы Вы провели ряд наблюдений по активности аномальных полей, фауны, и, по возможности, если не добыть редкие экземпляры, то хотя бы провести их мониторинг в естественной среде обитания в ряде регионов ЧАЗ. Приборы приборами, но ведь они не всегда передают всей информации! А данные полевые исследования как раз по Вашей части.\n \nРади Вашей же безопасности я заручился поддержкой ряда лиц. Список контактов, которые будут заботиться о Вас в течение вашего путешествия, будет загружен на Ваш персональный компьютер. Вам следует посетить их, они обеспечат Вас всем необходимым: питание, укрытие, защита, а также непосредственная помощь в проведении исследований, или же это будете Вы, в чьих знаниях и навыках они будут нуждаться по части полевых исследований.\n \nБудьте смелы и находчивы! Я ожидаю, что полученные Вами результаты наблюдений и исследований помогут нам как в проведении будущих лабораторных исследований, так и понимании различных элементов жизни Зоны. А ведь она таит в себе столько знаний, которые могут толкнуть прогресс на десятилетия, если не сотни лет вперёд!\nНо, пожалуйста, прошу Вас, берегите все полученные данные и храните их по всем правилам... Да и, конечно же, берегите себя. Мы не можем позволить себе потерять столь ценного сотрудника.\n \nНа этом, пожалуй, всё. Можете приступать к ознакомлению с полученными данными, коллега. Мы будем с нетерпением ждать Вашего возвращения.</text>
	</string>

	<!-- SAKHAROV STORYLINE START GAME 1 END GAME 1 TEXT: -->
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_start_game_1_endgame_1">
		<text>А! Коллега! Хочу от всей души и всего мирового научного сообщества поблагодарить Вас за предоставленные Вами в ходе полевых наблюдений данные. Часть из них уже помогла нам в проверке ряда теорий и гипотез. А сколько всего ещё предстоит проанализировать и проверить!\n \nДаже не представляю, что бы мы делали без Вас!\nМежду нами? Ваше содействие науке также положительно сказалось на отношениях с рядом министерств, которые подробно обсудят вопросы поддержки финансирования научных экспедиций и экспериментов по исследованию ЧАЗ.\n \nНу, а что же до этого научного лагера, то нам с Вами по-прежнему предстоит трудиться во благо науки, способствуя её процветанию и пополнению бесценными знаниями. Могу только с трепетом догадываться о том, с какими интригующими данными Вы можете вернуться в следующий раз!</text>
	</string>


	<!-- DUSHMAN STORYLINE START GAME 1 DIALOG -->
	<string id="drx_sl_start_msg_killer">
		<text>Эй, бойцы, доступен новый контракт от нашего заказчика. Контракт этот хорошо пахнет бабками, но и требует профессионального подхода. Желающие - двигайте ко мне, подпишу на него и скину всю необходимую инфу.</text>
	</string>
	
	<string id="dushman_questlines_about_dialog_0">
		<text>Здаров, Душман. Я за контрактом этим прибыльным подъехал.</text>
	</string>
	<string id="dushman_questlines_about_dialog_1">
		<text>Значит, зырь сюда. Есть контракт от заказчика, вся инфа по которому у меня на лэптопе. Соглашаешься - я тебя подписываю и скидываю все данные на твой КПК. А есть ещё одна тема: наши ближе к Центру сообщают, что видели сталкера по кликухе Стрелок. Нужно найти его. Не ссы, оба контракта бабками щедро оплачиваются.</text>	
	</string>
	
	<string id="drx_sl_cit_killers_merc_trader_stalker_game_start_dialog_1_0">
		<text>Тут ещё кой-чего... Я всё спросить хотел, а чё там с нашим заказчиком-то? Чё за хрен богатый вообще такой?</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_cit_killers_merc_trader_stalker_game_start_dialog_1_1">
		<text>Да шут его... Никто вообще толком о нём ничего не знает. Тёмная лошадка, мать её. Но нам-то это на кой ляд впёрлось? Пока мы выполняем работу и нам за это платят - ничто прочее мне нахрен не сдалось, да и тебя не должно волновать. Только помни, что за провал или невыполнение задания бабки нам не светят. А это место хоть и тянет на жопу мира, но реальность залёта перед заказчиком гораздо хуже - никакие связи и бабки не помогут, насколько я слышал.\nЛадно, харэ лясы точить - дел по горло. Запомни одно, братан: не подведи, а то с нас шкуру живьём сдерут.</text>
	</string>

	<!-- SWEDE STORYLINE START GAME 1 END GAME 1 TEXT: -->
	<string id="drx_sl_cit_killers_merc_trader_stalker_start_game_1_endgame_1">
		<text>Маладца, брат, отлично справился. Теперь слушай, у меня есть сообщение для тебя с новой вводной - прямо от нашего работодателя. Кажется, ты произвёл на него впечатление. У него есть особая миссия для тебя с моим допуском.\n \nЗначит, твоя вводная: вычислить местоположение Исполнителя желания и добраться до него. Местоположение никому не раскрывать, ни с кем не связываться. Заказчик требует прямого контакта между тобой с Исполнителем.\n \nМля, че за бред...\n \nТак, дальше: при непосредственном контакте всё, что от тебя требуется, так это произнести следующую фразу: «Princeps magis opulentus».\nЯ хренею с этих богатеев, мля: сделай то, скажи это, попрыгай на одной ноге. Совсем мозги от зелени потекли.\n \nНо, эт самое, бабки он обещал знатные, аж девок не хватит, хы... и никого он ещё не кидал. По крайней мере, никто не жаловался. Так что ты там попрыгай да попляши, если «принц» наш так возжелает, лады?\nГлянь снарягу, докупи про запас чего, а ещё лучше - купи новый ствол, потому что есть инфа, что уродов монохромных ожидается прилично. Так что в случае чего, ствол жизнь спасёт.\nНу, давай, мужик, ни пуха тебе. Не забудь про девок, ага.</text>
	</string>


	<!-- KUZNETSOV STORYLINE START GAME 1 DIALOG -->
	<string id="drx_sl_start_msg_army">
		<text>Внимание личному составу! Ко мне в распоряжение поступили новые приказы сверху. Жду каждого у себя для получения дальнейших указаний.</text>
	</string>
	
	<string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_game_start_dialog_1_0">
		<text>По Вашему приказанию прибыл, товарищ командир!</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_game_start_dialog_1_1">
		<text>А, новенький... Добро пожаловать в ад, салабон. Ты должен был кого-то очень сильно разозлить, чтобы тебя спихнули в эту богом забытую дыру.\nНу, слушай меня сюда: если хочешь остаться в живых, то держи хвост пистолетом. Здесь всё и все пытаются убить тебя. Помни как мать родную всё, что тебе вбивали в армейке - здесь тебе это шкуру спасёт. Не доверяй никому - сначала стреляй, а уж потом задавай вопросы. К сталкерью не суйся, они именно таким правилом и живут по отношению к нашим. Уроды. Всех бы в расход...\n \nЕсть «Долг» - там полно наших, кто-то даже вернулся в Зону после службы, чтобы к ним вступить, но это не армия, так что, в случае чего, от радости не прыгай - благотворительностью они не занимаются и нянчиться не будут.\nСлушай дальше: по долгу моей службы, а теперь и твоей, будет тебя мотать по всей Зоне, где большую часть времени никого не будет рядом, чтобы помочь. Как уже сказал, положись на тренировки по выживанию. Товарищей в беде, если встретишь, не бросай - помоги. Здесь в Зоне иной раз лучше пуля, чем подыхать ни за что.\n \nЗначит так, встретишься с лицами, контакты которых будут загружены в твой КПК - на некоторое время ты будешь их головной болью, всю дальнейшую информацию получишь на месте. Помни о своей шкуре и тогда ты сможешь вернуться домой. Всё, свободен.</text>	
	</string>

	<!-- KUZNETSOV STORYLINE START GAME 1 END GAME 1 TEXT: -->
	<string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_start_game_1_endgame_1">
		<text>Ну что, солдат, не такой уж ты и щегол. С задачей ты справился отлично, поздравляю.\n \nА теперь о дальнейшей твоей судьбе, солдат. Ты хочешь свалить отсюда в ближайшее время, не так ли? Прекрасно понимаю тебя, но, увы... Как говорится, солдат предполагает, а командование располагает.\nУ командования появились свои планы насчёт всего, что сейчас происходит в Зоне.\n \nПериметр они закрыли вместе с нами внутри на хрен-знает-сколько, так что сейчас единственный гарантированный путь на Большую землю - в пластиковом мешке. Пока эти уроды кабинетные с министрами по баням с бабами катаются, мы тут в дерьме купаемся.\nНо слушай сюда, солдат: что у тебя там на Большой земле с этими крысами тыловыми случилось - не знаю, но, по моему мнению, ты за свои косяки здесь ответил, причём сполна.\n \nСейчас у тебя выбор следующий: тухнуть здесь до приказа сверху, помочь нашим в Зоне, где надо - глядишь, начальство, мать его, смилостивится, либо же... хех. Либо же... \nЯ не раз слышал как от наших, так и от бойцов «Долга», о так называемом Исполнителе Желаний где-то в центре Зоны. Можно сдохнуть в патруле или во время очередной волны мутантов, а можно - пытаясь выбраться отсюда. Разницы абсолютно ноль. Мысль ты понял, так что действуй на своё усмотрение.</text>
	</string>


	<!-- SULTAN STORYLINE START GAME 1 DIALOG -->
	<string id="drx_sl_start_msg_bandit">
		<text>Братва! Это Султан, на. Нарисовалась отличная маза. Бабок можно неплохих поднять, а то и авторитет заработать. Подваливайте ко мне, перетрём че да как.</text>
	</string>
	
	<string id="drx_sl_zat_b7_bandit_boss_sultan_game_start_dialog_1_0">
		<text>Вечер в хату! Султан, чё там за дело?</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_zat_b7_bandit_boss_sultan_game_start_dialog_1_1">
		<text>Закатывайся. Короче, тема такая: есть люди здесь, в Зоне, которые платят бабло, и неплохое. Ясен пень, не за просто так. Я тебе подгоню контакты этих шишек.\n \nТопай к ним, и делай, что они попросят. Хоть танцуй, гы-гы. Всё, что мне нужно - это двадцать процентов от твоего барыша. Не, а чо ты хотел, брателло? Я те контакты подогнал - бабло мутить да мне «благодарочку» заслуженную возвращать. А зелень, что на стороне будешь рубить, так и быть, твоя.\nХорошая тема, а?\nТолько не пытайся кинуть меня, капишь, мля? Фраерам, что пытались кинуть меня, позавидуют жмуры, гы-ы.\n \nВолына-то при себе? Если нема, стащи с какого-нибудь жмура, ну, или не западло, у пацанов возьми за бабосы - тоже тема, в общак пойдёт. Теперь крути педали давай. У меня важные дела нарисовываются.</text>	
	</string>

	<!-- SULTAN STORYLINE START GAME 1 END GAME 1 TEXT: -->
	<string id="drx_sl_zat_b7_bandit_boss_sultan_start_game_1_endgame_1">
		<text>Шо мля?! А, гхы-гы, мля, кореш, это ты... садись, накатим.\nВо-о-о, мля, ха-кха-кха, аж зенки выкатились, гы-ы-ы.\n \nЗырь сюды, кореш, з-зд... здесь ваще тема канкретнейшая нарисовалась, отвечаю, мля. Фраера какие-то левые опять Выжи... зажига... мля, нахрен, как его там... херовина, что мозги в кашу варит... *и-ик!* хана ей кароч.\nДа-давеча сталкёрье это баклановское телегу какую-то пёрло к своим, ну д-дык *и-ик* братва их стопарнула да общипала как липу. Кхе-кха, во лохи, на.\n \nА тема такая: путь к какому-то Исполнителю, мля, же-... жо-... желаний открыт, во. Но маза эта где-то... в самой жопе Зоны, прикинь, прям, там, куда ветер не дует... *и-ик!*\n \nКароч, брателло, барыш хошь срубить? Во-о-от и я... с братвой хотим, мля, ток хер куда мы поползём ща, водяры-то - ВО, ля! А ты ниче ещё, гы, в белых петухов этих рэмбовских, мля, попадёшь еси че.\nСгоняй д-да... Да узнай у этих петушар, где это хренов Исполнитель... *и-ик!* Да-а-а, это, тёлок там, бабла побольше, герыча да водяры мне, на... и братве тож всей, понял, д-да? Давай, мля, хы, ждём тебя, в общем.</text>
	</string>


	<!-- RABBIT STORYLINE START GAME 1 DIALOG -->
	<string id="drx_sl_start_msg_monolith">
		<text>Братья мои! И воззвал Монолит ко мне. И волю видел я Его, величие Его и судьбу нашу. Желание Его в том, чтобы верные слуги нашли меня, чтобы в нужды час я направил их по пути истинному. Аудиенции достойны вы во дворце культуры.</text>
	</string>
	
	<string id="drx_sl_pri_monolith_monolith_trader_stalker_game_start_dialog_1_0">
		<text>Брат, час нужды пробил. Пред тобой стою я. Что сотворить могу я для великого Монолита?</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_pri_monolith_monolith_trader_stalker_game_start_dialog_1_1">
		<text>Много работы предстоит сделать, брат мой. От неверных Зона должна быть очищена. Защищать Его дары нам должно и преодолевать испытания, ниспосланные Монолитом, веру дабы нашу проверить. Твои братья также нуждаются в пище и оружии.\n \nМы цель тебе дадим, брат. Каждый слуга Монолита под взором Его. И каждому выполнить своё предназначение стоит. Хвала Монолиту. И пусть Он благословит тебя. Теперь ступай, брат, неверным и их козням неси очищение против Великого.</text>
	</string>

	<!-- RABBIT STORYLINE START GAME 1 END GAME 1 TEXT: -->
	<string id="drx_sl_pri_monolith_monolith_trader_stalker_start_game_1_endgame_1">
		<text>Брат мой, истинность веры своей доказал ты Монолиту многими делами, они - залог твоей преданности. Он своего верного слугу не оставил без внимания, ибо никто не будет оставлен. Тебе выпала честь встретиться с Ним, нашим Великим Монолитом.\n \nНемногие из слуг оказались достаточно сильны волей и телом, чтобы посмотреть в глаза Бога. Через Cаркофаг последнее испытание веры твоей пролегает - проверит он всё, чему научил Монолит тебя. И если твоя вера чиста, Он сам будет помогать тебе пройти испытание.\n \nСтупай, брат. Слава Монолиту!</text>
	</string>
	
	
	<!-- STRIBOG STORYLINE START GAME 1 DIALOG -->
	<string id="drx_sl_start_msg_greh">
		<text>Чернобог слово своё молвил. Настало время для просветления всего мира. Возвращайтесь ко мне, братья, и я расскажу о наших планах.</text>
	</string>
	
	<string id="drx_sl_red_greh_trader_game_start_dialog_1_0">
		<text>Чем я могу помочь нашему делу, брат?</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_red_greh_trader_game_start_dialog_1_1">
		<text>Неси слово. Помоги все людям понять, что есмь Зона на самом деле. Что это есмь чудо. Чудо, что поможет всем нам стать лучше. Чудо, что поможет человечеству очиститься от своей деструктивной сущности. Встреться с Монолита старейшинами и будешь ты благословлён просьбой Его. Каждому из нас предначертано внести лепту в миссию нашу. Мы поможем миру избавиться от оков порока.</text>
	</string>

	<!-- STRIBOG STORYLINE START GAME 1 END GAME 1 TEXT: -->
	<string id="drx_sl_red_greh_trader_start_game_1_endgame_1">
		<text>Деяний роль твоих также сильна, как и вера наша в общее благо, брат мой. И удостоин ты был привилегии воочию лицезреть всемогущий Монолит. Лишь немногие были  благословлены таким откровением. Приготовь подношение и продемонстрируй преданность Господу очищения - путь твой в Саркофаг будет испытаний полон, и проделать его тебе одному суждено. Но коль преданность и вера твои чисты, то Он сам укажет тебе путь, брат.</text>
	</string>


	<!-- ACTOR:  Requests to change factions: -->
	<string id="st_drx_sl_change_factions_request">
		<text>Подумываю тут группировку сменить.</text>
	</string>

	<!-- ACTOR:  Accepts change factions task from npc -->
	<string id="st_drx_sl_accept_change_factions_task">
		<text>Я вернусь, когда всё будет готов.</text>
	</string>

	<!-- НПС:  Affirmation of task acceptance: -->
	<string id="st_drx_sl_change_factions_task_accepted">
		<text>Хорошо. Если повезёт, то очень скоро увидимся вновь.</text>
	</string>

	<!-- ACTOR:  Leaves npc: -->
	<string id="st_drx_sl_change_factions_actor_exit">
		<text>До скорого!</text>
	</string>



<!-- GENERAL -->
	<string id="dm_universal_actor_start">
		<text>Хочу кое о чём у тебя спросить.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_actor_exit">
		<text>Ладно, забудь.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_actor_agree">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_actor_exit_thanks">
		<text>Благодарю.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_npc_start_1">
		<text>О чём?</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_npc_start_2">
		<text>Давай.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_npc_start_3">
		<text>Ну?</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_npc_start_4">
		<text>Да?</text>
	</string>
	<string id="dm_no_more_1">
		<text>Я уже всё сказал.</text>
	</string>
	<string id="dm_no_more_2">
		<text>Больше ничего не знаю.</text>
	</string>
	<string id="dm_no_more_3">
		<text>Спроси кого-нибудь ещё.</text>
	</string>
	<string id="dm_no_more_4">
		<text>Чувак, не доставай, а? Спроси ещё кого.</text>
	</string>
	<string id="dm_no_more_5">
		<text>Больше ничего не скажу.</text>
	</string>
	<string id="dm_no_more_6">
		<text>Ты можешь спросить хоть десять раз, но нового я ничего не скажу.</text>
	</string>
	<string id="dm_no_more_7">
		<text>Ничего больше не знаю, чувак.</text>
	</string>
	<string id="dm_no_more_8">
		<text>В другой раз, окей?</text>
	</string>
	<string id="dm_no_more_9">
		<text>Спроси позже. Может, узнаю что к тому времени.</text>
	</string>
	<string id="dm_no_more_10">
		<text>Спроси что-нибудь другое.</text>
	</string>
	<string id="dm_do_not_know_1">
		<text>Братан, если бы я всё знал, я бы не шлялся по этой помойке.</text>
	</string>
	<string id="dm_do_not_know_2">
		<text>Хороший вопрос. Узнаешь - и мне расскажи.</text>
	</string>
	<string id="dm_do_not_know_3">
		<text>Хм, даже не знаю.</text>
	</string>
	<string id="dm_do_not_know_4">
		<text>Если б я знал...</text>
	</string>
	<string id="dm_do_not_know_5">
		<text>В Зоне всегда что-то происходит, но поделиться мне с тобой сейчас нечем.</text>
	</string>
	<string id="dm_do_not_know_6">
		<text>Не знаю, мужик. Мне об этом никто не говорил.</text>
	</string>
	<string id="dm_do_not_know_7">
		<text>Понятия не имею.</text>
	</string>
	<string id="dm_do_not_know_8">
		<text>Мне бы кто сказал.</text>
	</string>
	<string id="dm_do_not_know_9">
		<text>Ничем не могу помочь.</text>
	</string>
	<string id="dm_do_not_know_10">
		<text>Прости, ничем не могу помочь.</text>
	</string>

	<!-- Greetings -->
	<string id="dm_hello_general_1">
		<text>Как жизнь?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_general_2">
		<text>Здоров!</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_general_3">
		<text>Ну, привет.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_1">
		<text>Здорово!</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_2">
		<text>Приветствую.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_3">
		<text>Чего тебе?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_4">
		<text>Привет.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_5">
		<text>Тебе нужно что-то?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_6">
		<text>Чего хотел-то?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_7">
		<text>Как дела, братан?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_8">
		<text>Ну, чего хотел?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_9">
		<text>Доброго дня!</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_10">
		<text>Да, чего тебе?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_11">
		<text>Отвали, сталкер.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_12">
		<text>Что смотришь?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_13">
		<text>Ох, ну чего тебе?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_14">
		<text>Что нужно, сталкер?</text>
	</string>

	<!-- Help -->
	<string id="dm_help_1">
		<text>Братишка, спасай, подыхаю!..</text>
	</string>
	<string id="dm_help_2">
		<text>Выручай, мужик... А-а, мля! Больно-о!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_3">
		<text>Дядя, аптеку... Аптеку дай!..</text>
	</string>
	<string id="dm_help_4">
		<text>Чувак... Ох-х... Выручай, чувак!..</text>
	</string>
	<string id="dm_help_5">
		<text>Мэн, нужна аптечка... Срочно...</text>
	</string>
	<string id="dm_help_6">
		<text>Сталкер, помоги... Дай аптечку!..</text>
	</string>
	<string id="dm_help_7">
		<text>Я ранен... Помоги!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_8">
		<text>Дай аптечку!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_9">
		<text>Аптечку!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_10">
		<text>Нужна медпомощь!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_11">
		<text>Аптечку! Быстрее!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_12">
		<text>Спасите! Помираю!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_13">
		<text>Нужна аптечка! Быстрее!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_14">
		<text>Аптечку! Помогите!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_15">
		<text>Медик!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_16">
		<text>Ох... Братан-н-... аптечкой не поделишься?</text>
	</string>
	<string id="dm_help_17">
		<text>Врача! Пожалуйста!</text>
	</string>

	<!-- Anomalies -->
	<string id="dm_anomalies_general_1">
		<text>Что скажешь об аномалиях и артефактах?</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_general_2">
		<text>Что ты знаешь об аномалиях и артефактах?</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_general_3">
		<text>Расскажи об аномалиях и артефактах.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_0">
		<text>Не хочу я с тобой разговаривать.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_1">
		<text>Про «жарку» слыхал? Её заметить очень сложно даже днём, не говоря уже о ночи. Всё, чем она себя выдаёт - едва заметная дымка над ней и. Если кинешь в неё болт - она выстрелит вверх огромным столбом огня, так что не стой слишком близко, а то даже выматериться не успеешь.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_2">
		<text>У нас тут «кометы» есть. Ну, как кометы... Точно не те, что в фильмах можно увидеть. «Комета» в Зоне - это аномалия, которая выглядит как огромный летающий огненный шар, двигающийся по определённой траектории. Если видишь, что она летит на тебя - пригнись, а ещё лучше - мордой в траву, если не хочешь поджарить задницу.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_3">
		<text>«Воронку» видал? Эдакая фигня что-то вроде невидимого вихря, втягивающего в себя всё, что его потревожит. Сначала она притянет тебя к себе, затем с ужасной силой спрессует и разорвёт, что аж по всей округе только фарш будет лежать. Жуткое зрелище, на самом деле.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_4">
		<text>Вот тебе ценный совет: как только слышишь шипение, то сразу же стой, прямо-таки в землю вкапывайся - это наверняка «трамплин». Подобные аномалии представляют собой едва заметные, парящие над землёй гравитационные шары. Стоит их только коснуться, и «вжух» - он разрывается прямо перед твоим лицом. Их можно найти всюду и достаточно легко обойти, если ты действуешь аккуратно и прощупываешь дорогу перед собой.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_5">
		<text>Если вдруг увидишь, что в воздухе крутятся листья, ветки и тому прочее, то смотри под ноги, если не хочешь попасть в «карусель» - потревоженная аномалия молниеносно затягивает жертву в себя, а потом столь же молниеносно выворачивает её наизнанку. Однажды я видел, как в неё угодила плоть - её притянуло в центр, раскрутило, а затем разорвало на мелкие кусочки. Зрелище так себе. А уж какая там вонь стояла... Бр-р!</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_6">
		<text>Тут на свинок посмотришь, так сразу холодца домашнего захочется, да? Вижу, что слюни потекли, только в Зоне слюни пускать - это тебя тогда холодец сожрёт, причём буквально.\n«Холодец» - это аномалия, представляющая из себя светящуюся ярко-зелёную лужу с каким-то дерьмом, которая так и норовит плюнуть им в тебя. Однако, в ней можно найти неплохие артефакты, если не боишься быть разъеденным до костей этой кислотой.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_7">
		<text>Я тебе вот, что скажу, быть параноиком среди зелени здесь - это норма. Даже, на первый взгляд, обычный мох может убить тебя, а ты даже и не поймёшь того. Такие вот дела, мужик. Мы его зовём «жгучий пух» - он может быть и на земле в виде моха или похожего на папоротник растения, а может ещё и свисать сверху со всяких металлических конструкций - напоминает зеленоватые «водоросли».\n \nСтарайся быть предельно осторожным и не тревожить эти «растения»: либо гуськом, либо как, мать её, черепашка чеши через пух ме-дле-нно. Если их потревожить - сразу выстреливают облаком микроскопических спор, которые мигом проникают в тебя даже через защищённые участки кожи и вызывают поистине жуткое раздражение. Если так подумать, то хорошо, что никакой крапивы тут ещё не намутировало...</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_8">
		<text>Старайся не попасть в «газировку» - её почти ничего не выдаёт, кроме едва заметного зеленоватого тумана над землёй. Если ступишь в неё без надёжной защиты - считай, покойник. Если повезёт - просто ноги до костей разъест, если нет... лучше тебе и не знать, что будет.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_9">
		<text>Слыхал небось о «комете»? Так вот, существует ещё один её вид - химический. Выглядит практически как её огненный вариант, только вместо огненного шара - огромное кислотное облако. И если от огненной «кометы» ещё можно спастись, то с этой лучше вообще не встречаться - если тело и не разъест, то обязательно попадёт в лёгкие - а это уже всё, хана.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_10">
		<text>Учёные говорят, что электрическим аномалиям необходима подзарядка после срабатывания, и когда это происходит, то можно беспрепятственно пройти через них. Только действовать надо очень быстро. Увидишь такие - бросай болт, а там либо обходи, либо пробегай через них.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_11">
		<text>Пару дней назад я наткнулся на летающий электрический шар, который учёные на «Юпитере» назвали «теслой» - в честь того мужика электрического. Короче, я наткнулся на неё в узком коридоре, и она летала то вверх, то вниз, то вправо, то влево, но, кажется, только по определённой траектории. Слава Богу, я сумел её пройти, перебегая от укрытия к укрытию, пока она не нагонит. Даже представлять не хочу, что б со мной было, догони она меня...</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_12">
		<text>Слыхал о Леснике? Говорят, он в своё время застрял в одном из этих «пространственных пузырей». Мол, выглядело это как обычная поляна, но куда ни пойдёшь - возвращаешься обратно. Так бы он и сгинул там, если бы «Компас» не нашёл, артефакт такой. Артефакт этот выход ему показал и вывел из аномалии.\n \nА ещё слышал, что есть похожие аномалии, только те, наоборот, как червоточины - зайдёшь в такую в одном месте, а выйдешь в совершенно другом, причём ещё и неизвестно, кто будет на той стороне...</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_13">
		<text>Пару лет назад «Чистое небо» преследовало одного сталкера на ЧАЭС. Всем известно, чем это закончилось, но с ними был ещё наёмник. Шрам, кажется. Так вот, бывалые сталкеры  рассказывают, что на его пути то и дело появлялись аномалии, телепортирующие его ближе к тому парню, будто сама Зона помогала ему. Ну и дела...</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_14">
		<text>Рискнёшь в Рыжий лес сунуться, а? В том лесу есть аномалия, напоминающая кратер Дарваза, только если б вот ещё огонь был единственной помехой... Зрелище жуткое, честно говоря: вокруг острые камни, торчащие из-под земли, рядом с кучей кривых деревьев, а в центре - огненная дыра.\nПо слухам, там целое скопление аномалий в этом кратере - учёные такие скоплениями ещё «Симбионтами» называют, а значит и артов там полно!</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_15">
		<text>Учёные всё ломают головы над этими «Разломами». Они представляют из себя трещину в земле, много трещин, с кучей огненных аномалий над ними. «Жарки»... «Кометы»... Да всё, что угодно. Учёные всё не могут понять, правда, это просто аномальные поля или нечто большее... Вот когда, например, в этой части мира было последнее землетрясение? То-то.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_16">
		<text>Я вот до сих пор задаюсь вопросом, зачем всякие идиоты орут на всю сеть о найденном ими артефакте. Их же после этого ограбить - плёвое дело. Тьфу, дураки...</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_17">
		<text>Слушай, сталкер, и запоминай: если ты попал в «воронку» или «карусель» - это ещё не значит, что ты покойник.\nОднажды я увидел то, как чувак нарвался на одну из них. Я уж было подумал, что всё, хана ему, ан нет! Он начал бежать так быстро, как только мог, и вырвался в самый последний момент, ещё секунду - и его бы разорвало! Никогда бы не поверил, если б сам не видел.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_18">
		<text>Слышал когда-нибудь о «Грави»? На вид натуральное дерьмо псевдособаки, но на самом деле он металлический. Учёные неплохо платят за подобные штуки. Хотя, я бы на твоём месте его не трогал, если потом светиться по ночам не хочешь.\n \nЕсть также похожий артефакт, «Золотая рыбка» называется, но попадается крайне редко, так что если и найдёшь, советую приберечь для себя.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_19">
		<text>Первая вещь, которую должен иметь сталкер - дозиметр. Очень полезная штука, которая не даст тебе загнуться в какой-нибудь радиоактивной куче. Но одного дозиметра мало. Что ты с ним будешь делать, если всё-таки хапанул дозу, или чёрный пёс покусал? То-то и оно. Вторая нужная вещь при дозиметре - средства и препараты для вывода радиации из организма. Всегда держи такие при себе.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_20">
		<text>Ты в курсе, что все эти технологические устройства, что вешаются на пояс, являются результатом исследования учёными артефактов и их свойств?\nТем не менее, спрос на арты по-прежнему высокий, а потому мало кого заботит, какими свойствами они обладают.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_21">
		<text>Я вот слышал, что есть артефакты, которые могут вылечить вообще любую рану. Любую, прикинь! Вот был бы у меня такой и контейнер под него, я б с ним ни за что не расстался! С таким можно ещё больше артов найти.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_22">
		<text>Я не раз слышал о «Компасе» - просто идеальный артефакт. Вернее, был бы им, если б не так сильно фонил. Ходят слухи, что он защищает владельца от многих ловушек Зоны и помогает найти выход из самых густых аномальных полей. Интересно, брехни ли это всё...</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_23">
		<text>Я тебе разве что байки, которые у костра рассказывают, пересказать могу. Спроси кого бывалого.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_24">
		<text>Я не раз слышал об огромных нетронутых полях артефактов, способных сделать самого бедного и неопытного сталкера миллионером. Думаю, что всё это - ловушки.\nСам подумай, здесь некоторые даже за сраной «Медузой» или «Кровью камня» осознанно в аномалии лезут и помирают, а там - куча артефактов, только собирать успевай!\n \nНе, мужик, попомни мои слова, если увидишь такой «клондайк». Жизнь дороже каких-то там артефактов.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_25">
		<text>Всё, что я могу тебе сказать - подбирай снарягу с умом. Не стоит идти за артефактами в сверхбронированном экзоскелете, иначе он превратится в огромный мощный проводник рядом с электрическими аномалиями, или начнёт таять прямо на тебе - в химических. Но прежде всего убедись, что у тебя достаточно контейнеров под арты.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_26">
		<text>Самая трудная вещь в охоте на артефакты - это начало. Если ты раздобудешь какой-нибудь защитный артефакт, то сможешь легче исследовать аномалии того же типа. Затем продавать найденные артефакты, покупать более качественное снаряжение, и так далее.\nКроме того, чем больше ты их обходишь, тем больше будешь о них знать, а значит, у тебя будет меньше шансов сгинуть в одной из них.\n \nПросто старайся быть как можно осторожнее. Да и опытному сталкеру не следует забывать, что Зона всегда может подкинуть новую подлянку.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_27">
		<text>Будь в хорошей форме. Это единственный совет, который я могу тебе дать. Зона порой может быть действительно суровой и опасной. И у тебя будет больше шансов выжить, если твой организм готов к такому.\nЭто и аномалий касается. Думаешь, ты сможешь пересечь химическое поле с полным рюкзаком за спиной после хорошей пьянки?</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_28">
		<text>Тихо! Слышишь голоса, будто бы призраки говорят? Это, брат, Зона говорит с тобой. И чем ближе ты к Центру, тем сильнее эти голоса. Без хорошей пси-защиты, подобное может свести тебя с сума и «сжечь» мозги. Будешь потом ходить «бэ-мэ» по округе с высунутым языком.\n \nМой тебе совет - найди арт годный. Например, «Вспышка» - очень полезная вещь, она и в пси-поле поможет мозги не потерять, и от контролёра спасёт, если повезёт.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_29">
		<text>Имей в виду, что некоторые люди здесь охотятся не за артефактами. Они охотятся на людей... Речь не только о наёмниках, но и о бандитах, ибо всем давно известно, что у них есть какие-то заказы на артефакты для чёрного рынка. Так что старайся особо не трепаться, что хабар несёшь.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_30">
		<text>Ты в курсе, что артефакты практически неразрушаемы? Другими словами, иногда можно выстрелить в него, чтобы выбить из аномалии, а не лезть туда самому.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_31">
		<text>Знаешь, я скучаю по той Зоне, что была пару лет назад: безлюдная, пустая, артефактов пруд пруди, и никто их не собирает... А теперь-то что? Как теперь разбогатеть? Теперь после каждого выброса кучи сталкеров прутся в аномалии и забирают всё, что можно, ничего тебе не оставляя. Эх...</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_32">
		<text>С чего бы мне давать тебе какие-либо советы касательно дела, которым многие здесь зарабатывают деньги? Ну, блин, детектор себе прикупи, найдёшь что - учёным сдавай, в аномалию не лезь, пальцы в розетку не суй. Короче, сам всё, что надо, со временем и узнаешь.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_33">
		<text>Большинство новичков, что сюда приходят, фантазирует об «артефакте, который делает тебя миллионером». Смотри правде в глаза: даже если Зона и может быть щедрой на артефакты, охота на них забирает кучу времени и здоровья, а большую часть денег с их продажи тебе придётся потратить на снарягу, чтобы опять лезть в уже более опасные зоны.\nКонечно, ты можешь быть дофига везунчиком и считать, что сможешь пройти через поля аномалий в одной куртке, но я бы на такое не рассчитывал.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_34">
		<text>Север Армейских складов, что у границы с Рыжим лесом и «Выжигателем» - это крайне опасное место для охоты за артефактами. Однако тех, кто всё-таки возвращается оттуда, можно по-настоящему назвать счастливчиками - они не только выжили, но и состояние заработали.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_35">
		<text>Будь благодарным за каждый успешно доставленный в лагерь артефакт, потому что Зона - опасное место, полное лабиринтов аномалий, мутантов и хитрых сталкеров, способных всадить нож в спину своеу брату.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_36">
		<text>Самый верняк - в «Топи» на Затоне искать. Там ещё грави-аномалий полно, но их легко обнаружить: они на воде такие следы оставляют, не ошибёшься, а вот с «газировками» хуже - из-за них там дышать практически нечем. Да ещё как на тебя брызнет - тоже мало не покажется: броню разъедает прямо на глазах.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_37">
		<text>Есть тут старая подстанция, её ещё «Железным лесом» называют. Ты если там будешь - поймёшь, почему. Так вот, рассказывают, что после выброса там по несколько артефактов находили. В смысле опасности место так себе - ну, «электры» там, и фонит немного...\nПравда, поговаривают о каких-то голосах сверхъестественных. Хорошо, если бредни, а если нет - значит, какая-то пси-тварь завелась. А это уже не хухры-мухры.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_38">
		<text>Если у тебя есть хороший огнеупорный костюм и возможность добраться до Затона, то смело двигай к сгоревшему хутору - бывалые говорят, там «жарок» выше крыши! А от «Скадовска» после выброса и вовсе рукой подать.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_39">
		<text>В пещерах под сгоревшим хутором, что на Затоне, наверное, много. Если по холму идти с детектором в руках, так он пищит всё время. Попасть туда легко - сверху через разлом спрыгнуть. Вот вылезти будет сложнее, так как аномалий много, очень много! В основном, «воронки» и «газировка»... Ещё видели, что в разломе что-то движется, вроде как «комета».\n \nТакой вот разномастный набор. С другой стороны, и артефакты там, наверное, разные.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_40">
		<text>Аномалию «Цирк» видел? Там здоровенная аномалия «трамплин», а вокруг неё две «кометы» кружатся... Зашибись зрелище!\nТолько любоваться лучше издалека: к центру сущее пекло начинается - «жарок» уж больно до чёрта. Артефакты там есть, но искать их мешает огненный полтергейст. Та ещё сволочь, знаешь ли... Только подойдёшь - он тебя сразу поджарить пытается.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_41">
		<text>Когда-нибудь попадал под действие пси-аномалий? Не скажу, что это одно из самых приятных ощущений. Примерно пара минут и всё - забываешь как дышать, что там уж говорить о мышлении в критической ситуации.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_42">
		<text>Я вот не перестаю удивляться тому, как гравитационки способны сотворить самые причудливые или уродливые образования - хоть сразу в Кунсткамеру отправляй.\nМде. А ещё гравитационные аномалии практически незаметны вооружённому глазу, имей это в виду.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_43">
		<text>Есть на Затоне место, где «жарки» под водой возникли - «Котлом» называют, потому что там пар из-под земли бьёт, как из настоящего котла.\nЕсли ты думаешь, что пар - ерунда, то здорово ошибаешься. Бывалые сталкеры что говорят-то: такая паровая аномалия бьёт не слабее, а то и сильнее обычной «жарки». Температура, может, чуть и ниже, зато влажность ого-го! И печёт дольше. А артефакты там находили лишь огненные...</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_44">
		<text>Если тебе когда-нибудь удастся оказаться около «Янова», то я б на твоём месте посетил тамошний карьер - место это хорошее на химические артефакты. Правда, и аномалий там тоже немало. На самом дне от «газировок» глаза даже в противогазе слезятся. Но выделка овчинки стоит, поверь.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_45">
		<text>Я много историй слышал о старом кладбище возле Копачей. Если сможешь пройти мимо зомбированных, то выйдешь к аномалии «Пепелище», так вот там ещё опаснее: много «жарок», иногда и зомбированные с прочими мутантами приходят. Но если доберёшься, то артефактов редких точно найдёшь.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_46">
		<text>Ветераны говорят, неподалёку от станции «Янов», к югу за мостом, есть старая автомобильная стоянка. Так вот там тоже артефакты находили. Вместо транспорта там, правда, «электры» нашли свое пристанище, а из того, что там осталось, так и прёт радиацией. Только туда сначала добраться надо, что уже говорить об опасных мутантах на северных территориях Зоны...</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_47">
		<text>Знаешь о том, что в Зоне есть ещё один мобильный бункер учёных? Некоторые сталкеры такие бункеры иногда просто МБУ'шкой называют. Так вот, говорят, пару лет назад учёные те установили, что так называемая «Гнилая роща» увеличивается в размерах с каждым унесённым оттуда артефактом! Как тебе такое, а? Вполне сойдёт и для баек у костра, народ попугать.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_48">
		<text>Если искать артефакты, то лучше кислотные. А самое подходящее место, чтобы их искать - это «Бетонная ванна». Конкурентов там немного, так как под самым боком цеха «Юпитера», а народ суеверный десятой дорогой то место обходит. Лёгкие деньги.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_49">
		<text>Недалеко от завода «Юпитер» провалилась дорога, а дорожное покрытие поплавилось. Место-то это прозвали «Битумом». В проломе полно аномалий: «жарки» вперемешку с гравитационками... А раз там аномалии двух видов, так и артефакты разные должны быть, смекаешь?</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_50">
		<text>Я вот ненавижу токсичные аномалии - самые худшие из всех мне известных. Можно подумать, куда уж хуже может быть здесь! А вот может, приятель. Эти аномалии могут самые задрипанные болота превратить в невесть что. Даже вода становится кислотой. Просто ужас.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_51">
		<text>Лучшие места для поиска артефактов - это те, в которые вряд ли кто сунется. Конечно, добраться до таких аномалий становится той ещё задачей, но если добрался, то уж точно никто не помешает в осторожном преодолении аномальных полей и сборе артефактов.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_52">
		<text>Когда-нибудь слышал о «Соснодубе»? Насколько мне известно, эту архианомалию можно найти на севере Зоны, а такое название она получила в честь учёного, который установил, что кора этого образования наполовину сосновая, а на другу половину - дубовая. Правда, говорят, что там в низине под ней ещё целый пруд кислоты...</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_53">
		<text>Если планируешь лезть за артами, то мой тебе совет: запасайся энергетиками, кофе, стимуляторами и отсыпайся. А как только пройдёт выброс, то пулей сразу же несись к ближайшим аномалиям. В большой Зоне клювом не щёлкают!</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_54">
		<text>Никто пока толком-то и не занимался поисками артефактов в Припяти. Все кого я знаю, совсем недавно добрались до города, так что они предпочитают пока быть тише воды и ниже травы. Никто не знает, что за углом может поджидать.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_55">
		<text>Даже понятия не имею, знает ли кто хлебные места в Припяти. Она, считай, и не исследована вообще...</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_56">
		<text>Хм. Я б пожалуй поискал в коллекторах под городом. Сталкеры говорят, незаваленных тоннелей здесь достаточно.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_57">
		<text>Да про эти места известно вообще немного - в основном то, что рассказывал Гарик. Говорит, есть тут место, где из кислотной аномалии здоровенная виноградная лоза выросла, высотой с десятиэтажный дом. Может, и привирает... но если нет, так я бы этот виноградик на наличие артефактов обязательно проверил.</text>
	</string>

	<!-- Information -->
	<string id="dm_information_general_1">
		<text>Что нового в Зоне?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_general_2">
		<text>Что можешь рассказать интересного?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_general_3">
		<text>Может, слухи какие интересные припомнишь?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_0">
		<text>Не знаю я ничего.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_1">
		<text>Насколько я знаю, вояки по-прежнему сидят на Агропроме. Интересно, какого чёрта они вообще там делают? А вдруг готовят какую-нибудь операцию? Подобные мысли мне покоя не дают.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_2">
		<text>Прямо под зданием НИИ находится подземка Агропрома. Я о ней разные вещи слыхал: одни говорят, что она полна аномалий и артефактов там хоть лопатой греби, другие - что там какая-то лаборатория, которую вояки ищут, третьи - что там полно контролёров и полтергейстов. Хрен знает чему верить, но мне как-то пофиг, всё равно я туда лезть не собираюсь.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_3">
		<text>Ты когда-нибудь на Ростке бывал? До аварии это была промышленная зона, а теперь там крупнейший лагерь сталкеров на юге Зоны. Там тебе и отдохнуть в хорошей компании можно, и в баре «100 Рентген» пару рюмашек пропустить, и Арена, где можно подзаработать на боях с мутантами или такими же сталкерами. Вот реально единственное нормальное место посреди этой жопы мира, не находишь?\n \nИ при всём этом ещё полный порядок. Но это скорее заслуга «Долга», который базу обустроил и блокпосты по периметру Ростка натыкал. Дебоширов и прочих неадекватных сталкеров они мигом за шкирку выкидывают. Но я так-то не жалуюсь, они неплохо со своей работой справляются.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_4">
		<text>Кордон намного безопаснее, чем остальные локации. Большинство новичков остаётся в деревне, севернее военного блокпоста, пока не найдут нормальную снарягу для вылазок глубже в Зону. В деревне ты также найдёшь Волка, Фаната и Сидоровича. Волк может подыскать работёнку непыльную, Фанат азам сталкерства обучит. Ну, а Сидор сидит в своём бункере и торгует разной контрабандой - едой, медикаментами и так далее.\n \nДа и, к слову, ветеранам это тоже эдакий курорт - никакая тварь страшная не сожрёт, аномалий и радиации не так много, можно отдохнуть от мирских забот. Курорт, одним словом!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_5">
		<text>Если хочешь отдохнуть от всего, то двигай в Тёмную лощину, ну, или на Поляну. Природа! Эх... Может, и мне двинуть?..\n \nАх да, приятель, если пойдёшь в Лощину, то держись подальше от дороги, если не хочешь потом светиться по ночам, а то и вовсе покормить собой вечно снующих там собак.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_6">
		<text>Тёмная долина - мрачное место, полное руин и обломков разрушающихся зданий. Там полно аномалий, можно разжиться неплохими артефактами. Однако стройку на севере заняли бандиты, сделав её своей базой, так что к ним лучше не лезь, если не хочешь, чтоб тебя обобрали до нитки.\n \nА ещё вот экскурс в историю: когда-то долина эта была геодезическим полигоном. Только слухи дурные ходят, что где-то в недрах тамошних зданий есть экспериментальные лаборатории, в которых совсем не геодезией занимались...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_7">
		<text>Под Мёртвым городом расположена целая ветвь подземных коммуникаций, в которых можно спокойно пролезть взрослому человеку. Сам лично пару раз пользовался коллекторами, чтобы у наймов нычки почистить да хабар стырить.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_8">
		<text>На севере Свалки, что у блокпоста «Долга», есть Барахолка - название говорит само за себя. Торговцы там, считай, посменно работают. Только не доверяю я им. Ну, сам посуди: если они торговцы, то значит, что у них как денег, так и товара горы, верно? Так какого ляда они тогда на таком открытом месте осели, да ещё и дозорных чуть ли не на крышу загнали? Следят ли за кем? А если и да - за кем? И зачем? Вот жопой чую, что что-то не так с ними...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_9">
		<text>Тебе если узнать конкретное что-то надо, то смело двигай на Росток, там в «100 Рентгенах» найдёшь Осведомителя, он за символическую сумму тебе всю необходимую информацию выложит.\n \nА вообще твой самый верный помощник - это КПК и справочник. Там много чего найти можно.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_10">
		<text>Ты, возможно, слышал о Лиманске и Госпитале неподалёку? Так вот последний просто кишит сумасшедшими сталкерами, готовым стрелять в любого, кто попадёт в поле зрения. А что до хлама и прочего медоборудования, то я слышал, что там толком-то и не осталось ничего. Всё разграблено уже давно.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_11">
		<text>Мне знакомые всё говорят, что вот, мол, в окрестностях «Юпитера» полно артефактов, хоть с мешком ходи да подбирай на дороге! Ага! Только почему-то все упускают тот факт, что пробраться туда практически невозможно. Если не хочешь поджарить мозги, то единственный путь лежит через Рыжий лес, буквально кишащий мутантами и аномалиями. Шило на мыло.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_12">
		<text>Если когда-нибудь окажешься в окрестностях «Юпитера», то будь осторожен у подземных железнодорожных туннелях. Как я слышал, «Монолит» забаррикадировал вход в подземку, в глубинах которой ещё и мутантов выше крыши.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_13">
		<text>Лиманск - это «закрытый город», полный заброшенных зданий и техники. Иногда там тишь да гладь, а иногда и целая война: «Монолит» прёт с севера, наёмники - с юга. А между ними стеной стоят бесконечные аномалии и снуют мутанты. Так что не советовал бы я тебе туда соваться, мужик.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_14">
		<text>Если занесёт на Болота, то двигай в юго-западном направлении - выйдешь на... кхм... «спрятанную» от людских глаз базу «Чистого неба». Ребята-то они свои в тему, разве что отшельничают. Второе по популярности среди новичков место после Деревни на Кордоне.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_15">
		<text>За старыми складами «Свобода» засела... Раздолбаи эти обкуренные, мать их... «Держим "Барьер"!», «Защищаем Зону от монолитовцев!». Ага, как же! Уж если какие-то бандиты пару лет назад их из Тёмной долины выпереть умудрились, то о монолитовцах и говорить нечего.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_16">
		<text>Слышал, монолитовцы заняли центральную Припять. Город буквально кишит фанатиками. Одно хорошо - мутантам теперь есть кого жрать кроме нашего брата. А так я бы туда ни под каким предлогом не сунулся бы вообще.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_17">
		<text>От знакомых слышал, что на окраинах Припяти осел отряд мерков, которые отстали от своей группы. А положение у них, похоже, критическое, они ж свою топовую снарягу по дешёвке готовы любому сталкеру толкнуть.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_18">
		<text>Вот тебе ценный совет, который может спасти тебе жизнь: держись подальше от Радара. Речь даже не идёт о том, работает ли «Выжигатель» или нет - само место словно проклято: аномалии, мутанты, зомби и фанатики хреновы... Предупреждений не соваться более чем достаточно. Запомни это, мужик, и другим расскажи.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_19">
		<text>Я много о Леснике слышал. Старик этот может с твоим оружием сделать всё, что угодно. Мастер просто! Да и о Зоне побольше учёных знает. Однако за услуги стрижёт баснословную сумму, да и живёт он аж в самом Рыжем лесу.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_20">
		<text>О Дикой территории слышал? Её ещё некоторые называют Зловещим Ростком. Мы только-только оттуда. Чокнутые сталкеры, палящие в любого, да стаи с гнездами мутантов - обыденность для старого завода. Так что я соваться туда не советую, особенно если ты один. Жить хочешь? Вот и не ходи лучше туда.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_21">
		<text>Ты про Исполнитель желаний слыхал, нет? Говорят, где-то в центре Зоны находится штука, которая любое желание может исполнить. ЛЮБОЕ, прикинь! Эх, вот бы только добраться до него, а потом уже ни о чём и волноваться не придётся.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_22">
		<text>Янтарь - ужасное место. Всем, кто подходит слишком близко к заводу, мозги в кисель сворачивает. А от снорков и зомби, что прут со стороны завода, отбоя просто нет - всё прут и прут. А ещё бывает, что учёный пристрелит очередного мутанта, а потом узнает в нём своего коллегу, по неосторожности подобравшегося слишком близко к заводу. Хреново это всё, мужик.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_23">
		<text>Будешь на Затоне - загляни на «Скадовск». Это лагерь сталкеров, организованный на старом ржавом корабле сталкером по прозвищу Борода, ну, по крайней мере, он так говорит. Там есть всё: и техник с медиком, и торговец с баром. Плюс есть торговец информацией, Сычом кличут. Он неплохо платит за найденные КПК, особенно если на них оказывается что-то ценное. А есть ещё и торговец отличным оружием есть, Шустрым его зовут. Снарягу хорошую подогнать может за разумную цену.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_24">
		<text>Один из сталкеров топовой десятки перестал выходить на связь не так давно. Народ уже ринулся искать его нычки, чтобы обнести их. Наверняка мёртвому-то они уже ни к чему. Если честно, даже понятия не имею, откуда стоило бы начать поиски, но надеюсь, что удача скоро улыбнётся.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_25">
		<text>Сдаётся мне, скоро и нас подрядят на поиски каких-нибудь документов в какой-нибудь задрипанной лаборатории. Большинство моих друзей так и не вернулось после подобных вылазок. Эх... Нужно убедиться, что мы будем максимально подготовленными, если вдруг... что.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_26">
		<text>Мужик, ты сейчас это всерьёз? Вон у тебя КПК, неужели так трудно открыть Справочник и ознакомиться со всей доступной и интересующей тебя информацией? Уж не знаю, кто его обновляет, но большое ему человеческое спасибо - лично вот меня он уже несколько раз выручил.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_27">
		<text>Слышал, что монолитовцы в плен не даются никому живыми? Так вот правда это всё, мужик. Я недавно друга потерял из-за одного такого урода монохромного...\nПриняли парочку тёпленькими и обработали всех. Один только остался. Вот решили уже кончать фанатика, как тот сам себя и подорвал, захватив с собой и товарища моего, когда тот подошёл поближе...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_28">
		<text>Лощина когда-то была излюбленным местом бандитов, промышляющих между Долиной и Кордоном. Но с тех пор, как сталкеры прознали о Поляне, о Лощине-то и вовсе позабыли. Теперь это просто отличное место, чтобы спрятаться от любопытных глаз.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_29">
		<text>Держись Султана и тогда ни один мерк тя и пальцем не тронет, понял? У братвы всё схвачено - у пахана с их шишаками свои тёрки есть. Только не злоупотребляй добротой пахана, а то мигом в бушлат деревянный оденут.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_30">
		<text>Сталкерьё это - просто умора, ни капли мозгов, ни уважения и страха к тем, у кого валына больше. Реально петухи безголовые! Ну зато шикарные мишени из них выходят.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_31">
		<text>Красный, оранжевый, жёлтый, зелёный, голубой... На этих ботанов позыришь, так реально на утренник в детсад попал. Все такие петухи ра-а-адужные, тьфу, мля. Ну, хоть у охраны чердак на месте - те в разноцветных пижамах по кустам не шкерятся.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_32">
		<text>В Зоне нет никого более долбанутого, чем грёбаные монолитовцы. Верят в какой-то сраный Камень, боготворят его, защищают Зону от «неверных» - просто финиш, фанатики херовы... И откуда они только лезут?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_33">
		<text>Эти ботаны... Ну реально жалкое зрелище, типа такие умные, мля, а сами толком ни ствол держать не умеют, ни толком понять, чё им там Зона катит!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_34">
		<text>Я уже давно мечтаю, чтобы какая-нибудь волна мутантов снесла к чертям Росток. Сколько мы ни пытались его взять, нас оттуда всегда выбивали эти козлы ментовские. Хорошо они там закрепились, даже ПКМы где-то откопали - хрен подберёшься. Стволы-то у них, может, и мощные, но не такие уж и честные они, как всем рассказывают.\n \nМежду нами, братан, с «Долгом» проводится куча секретных сделок и сходок, о которых те предпочитают молчать. Я такое и на Большой земле видал с корешами в бригаде. Тока хрен его знает, когда они уже перестанут так печься о своей «чести».</text>
	</string>
	<string id="dm_information_35">
		<text>«Свобода» вечно кичится своей «силой» и «героической защитой "Барьера"». Да только мы показали им, на что они действительно способны, и выбили их к херам в жопу Зоны. Они, конечно, сейчас тявкают, мол, «да здесь легче от мутантов отбиваться», «нужно же кому-то фанатиков сдерживать» или же «вообще нам только лучше стало». Ха. Хрень всё это, они просто ссут признавать, что против нас они - фуфло.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_36">
		<text>У вояк совсем всё фигово стало. Провалы операций один за другим, боевой дух на нуле и всё такое, а зелёные всё так и продолжают переть, слушаясь своих командиров ссыкливых, которым лишь бы по баням с бабами кататься да звёздочки на погоны лепить. Дураки, вот просто дураки...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_37">
		<text>Благодаря исследованиям, проведёнными Сахаровым и его командой, стало известно, что только в одном лишь среднестатистическом артефакте «Вспышке» заключена мощь реакторов двух авианосцев класса «Нимиц». Вот это да! Но на Большой земле, однако, предпочитают отмалчиваться на эту тему, вообще никак не комментируя какие-либо связанные с этим вопросы. Интересно, с чего бы это?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_38">
		<text>Некоторое время назад бойцы «Долга» снялись с позиций на Янтаре и вернулись к себе на Росток. Признаться, это здорово ударило по нашему духу в лагере, ведь их присутствие давало нам ощущение защищённости, а ещё они помогали в отстреле необходимых нам для исследований мутантов. Хочется верить, что они скоро вернут себе былое величие и силу.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_39">
		<text>Честно говоря, я стараюсь не принижать человеческого достоинства, но эти бандиты... Они продолжают брать заложников, чтобы потом потребовать за них выкуп. И, естественно, слово своё редко держат - забрав деньги, убивают пленного.\n \nПросто падаль, готовая лишить жизни за какую-нибудь побрякушку...\n \nМой тебе совет: даже не думай иметь с ними какие-либо дела. Не задумываясь нож в спину воткнут при первом удобном случае. Самые настоящие отбросы общества...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_40">
		<text>Даже среди, казалось бы, непроходимых полей аномалий можно найти безопасную тропу. Проводники, что предлагают свои услуги в лагерях, знают об этом, так что их услуги определённо стоят того.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_41">
		<text>Знаешь, даже Зона иногда бывает красивой. Вот, бывает, стоишь на вышке, наблюдаешь за окрестностями: как далеко внизу перестреливаются сталкеры, как охотятся друг на друга мутанты, как красиво разряжаются аномалии. Или же сидеть с братишками в баре, слушать музыку и смотреть на небо после выброса... Вот, что мне нравится в Зоне, так это то, что она смертельная и одновременно прекрасная.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_42">
		<text>Если я и дальше буду просто сидеть и ничего не делать, изредка постреливая в бродячих псов, мне придётся пересмотреть своё решение о присоединении к «Долгу». Каждый день меня гоняют туда-сюда: «сделай то, сделай сё», будто я какой-то мальчик на побегушках. А что я с этого имею? Да ничего!\n \nЯ здесь уже достаточно долго, чтоб выполнять более серьёзные задания, но создаётся впечатление, что мне это надо больше, чем командованию.\nЧем они от военных теперь отличаются? Сидят себе на базах, в ус не дуют, будто вокруг ничего не происходит. И ведь не дёрнутся, пока гром не грянет.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_43">
		<text>«Свобода» может показаться кучкой обкуренных лунатиков, но они таки могут быть довольно проворными, когда захотят. Знаешь, сколько дезинформации они влили в уши сталкерам, чтобы разочаровать их в «Долге»? Ещё они любят запускать свою пропагандистскую шарманку, мол, они защищают сталкеров и нас, в том числе, от наплыва монолитовцев, держа «Барьер», а мы, мол, в это время ничего не делаем.\n \nДаже не думай верить в эту чушь, они не защищали «Барьер» так долго, как рассказывают. А за то время, пока они его «держали», фанатики не раз прорывались и едва ли не захватывали половину Складов. Но ничего-ничего. Мы ещё посмотрим, что показательнее - слова или действия!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_44">
		<text>Давненько я военсталов не видел. Раньше СБУ присылала их сюда пачками - различные задания выполнять да спецоперации проводить. А что сейчас? Сплошь духи зелёные! Одно пушечное мясо. Вот в один момент как-то тихо всё стало...\n \nА я ведь много вещей я в Зоне повидал за время моих скитаний, ещё когда не был членом «Долга». Военсталы - это, наверное, худшие, кого здесь можно встретить, если ты не по их сторону. Хуже только лунатики, прущие с севера. В отличие от обычных вояк, которые дальше своих блокпостов и не выходили ни разу, спецы проходят спецподготовку, получают лучшее снаряжение и никогда не ходят по одному! Так что не советую тебе попадаться таким на глаза - у них приказ открывать огонь на поражение и не подпускать к себе никого, даже у нас минимум кооперации с ними, а жаль... Такие бойцы, что у-ух!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_45">
		<text>Не верь тому, что тебе говорят о «Свободе». Мне надоело, что нас тут воспринимают как кучку наркоманов, которые ничего не делают, а только хвалят Зону и её творения. Это не так, чувак, мы и в самом деле пытаемся распространять любую найденную информацию о Зоне и доносить её до нуждающихся.\n \nМы сдерживаем наплыв фанатиков с Радара и каждый день с такой стрёмной фигнёй сталкиваемся, что большинству здесь и не снилось! И это в отличие от «Долга», который только хвастаться и может, ничего не делая и изредка стреляя каких-то левых бандитов да кабанов с псами. Зато повсюду кричат, что они «отважные охотники» и «борцы с Зоной».</text>
	</string>
	<string id="dm_information_46">
		<text>Наверное, самая интересная личность в Зоне - это Лесник. Он жил здесь ещё до аварии и знает Рыжий лес как свои пять пальцев. Говорят, даже аномалии чувствовать умеет, и может найти безопасный путь через самое густое поле аномалий! Жаль только, время его не пощадило. Теперь он всё реже выходит из своего убежища, но даже сейчас умудряется помогать сталкерам, ремонтируя их снаряжение и делясь полезными советами. Знаешь, как-то даже не хочется осознавать, что когда-то его таки не станет. Всё-таки мировой мужик.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_47">
		<text>Извини, приятель, ничего не могу рассказать интересного сейчас. Меня всё одолевают мысли о Грузовиках смерти, что в 2012-ом году периодически привозили наших старых друзей. В редких случаях удавалось найти кого-нибудь живого, а кого могли... Эх, у них всех... как это сказать... такое чувство, что у них всех была массовая амнезия. Вообще ничего не могли вспомнить или сказать.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_48">
		<text>Новое в Зоне? Я тебя умоляю, что здесь может быть нового? Слышал когда-нибудь о майоре Кузнецове? Редкая сволочь на самом деле. Его прислали сюда на смену Халецкому, который творил тут конкретный беспредел.\n \nИ вот пришёл Кузнецов и начал делать абсолютно то же самое! Все эти вояки, особенно те, которых засылают сюда на блокпосты - все они коррумпированные сволочи, которые сразу же пытаются нажиться на стороне, получив хоть малейшую возможность.\n \nОднако я слышал, ему сильно не поздоровилось, когда он повстречался с одним парнем... Не помню его имени. Его ещё вояки в Припяти с собой на вертолётах забрали, потому что у него какая-то важная информация для них была.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_49">
		<text>Мы ожидаем прибытие новых бойцов после следующего выброса. Слухи ходят, что в этот раз будут иностранцы: французы, финны, англичане... Аж интересно посмотреть на них.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_50">
		<text>Может, наше оборудование и не самое современное, а условия оставляют желать лучшего - но это отнюдь не значит, что мы не можем проводить исследования. Более того, за все эти годы мы нехило продвинулись в науке благодаря Новикову и сотрудничеству с учёными. Эх, Лебедев бы точно гордился нами...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_51">
		<text>Всё больше сталкеров гибнет, пытаясь пробиться за «Выжигатель». Ты уже слышал, наверное, о ветеранах, которые обдалбываются пси-препаратами и, надев шапочки из фольги, прут на Радар, где пытаются набрать как можно больше артефактов и вернуться, пока мозги окончательно в кашу не превратились? На них же потом смотреть тяжело... Одни речь теряют, а другие - чердаком едут. А остальные на них смотрят, а потом всё равно сами же туда лезут из жадности...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_52">
		<text>Говорят, профессор Сахаров достиг больших успехов в изучении пси-явлений. Даже начал сам производить какое-то снаряжение, обеспечивающее отличную защиту против пси-излучения. Думается, если б он стал свои изобретения рекламировать, то уже сделал бы огромное состояние да покинул бы эту дыру.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_53">
		<text>Как думаешь, что находится во всех этих секретных лабораториях? Как я слышал, большинство сталкеров, что выжили, вернулись оттуда с горами добычи: редкие артефакты, секретные документы. Там за одну ходку можно, получается, заработать на безбедную старость да свалить из Зоны!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_54">
		<text>Знаешь, чувак, я скучаю по нашей старой базе в Тёмной долине. Да, иногда там было крайне хреново и страшно, но, блин, у нас был просто офигенный лагерь. Можно было в баре неплохо оттянуться, косячок-другой выкурить, не боясь, что на тебя мутант через секунду накинется. А тут что? Одни кошмары по ночам да прущие с Радара монолитовцы с мутантами. Эх... Хорошее было время, да.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_55">
		<text>Могу дать не самый здоровый, но всё же дельный совет: тебе если вдруг припрёт копейку сберечь лишнюю и жрать таки захочется, то можно и местной кухней перебиться. Хрен знает насчёт других тварей, но из плотей и кабанов получаются отличные отбивные.\n \nА вот ещё, что слышал: некоторые едят даже руки снорков. Но... блин, тебе не кажется, что это каннибализм? Они же раньше тоже людьми были. Почему бы не съесть вместо этого глаз плоти, там, или щупальце кровососа, на худой конец?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_56">
		<text>Сталкера по прозвищу Леший знаешь? Слышал я, он как-то застрял в одной из пространственных аномалий аж в далёком 2011-ом. Ага, сидел несколько дней на одном участке травы без припасов и связи, а вдалеке - город виднелся: дома, крыши и тому подобное.\n \nВсё-таки повезло мужику, что живым выбрался. А сколько вообще сталкеров сгинуло так? Даже подумать страшно.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_57">
		<text>Терпеть не могу патрулирование, особенно ночью... Прям слышишь, как каждая тварь в кустах и камышах шуршит да облизывается. Я тебе так скажу: если вдруг выпадет смена, то лучше сразу проси маршрут на Кордон - там нынче даже по основной дороге до Деревни редко патрулируют, так как вертушки прислали. Да и тварей поблизости никаких обычно не бывает.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_58">
		<text>Очень надеюсь, что мой рапорт о переводе скоро рассмотрят и меня отправят на Янтарь. Быть может, даже получится стать постоянным сотрудником охраны научной группы, а это ведь: нормальные кровати - раз, командиры не гоняют и кровь не пьют - два, сталкеры с дерьмом не смешивают - три... Мда-а, по сравнению с этим местом там не жизнь, а просто сказка. Как же я жду не дождусь своего перевода.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_59">
		<text>Я здесь недавно, но кое-что успел перенять от сталкеров, они же ведь здесь несколько лет как. В общем, всегда носи с собой мешочек болтов или гильз, желательно с привязанной к ним лентой из ткани. И если дорога кажется тебе подозрительной - сначала бросай их, и только затем делай шаг. Сталкеры таким образом проверяют наличие аномалий - и ведь работает! Да, звучит смешно, но зачастую это может спасти здесь жизнь.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_60">
		<text>Не стесняйся подбирать с убитых сталкеров любые медикаменты, что найдёшь. Они могут быть не совсем стерильные, или не такими качественными, как армейские или научные аптечки, но всё же они могут спасти твоего раненого товарища. А друзья в Зоне - лучшие из тех, что у тебя есть и будут. Так что в ходку всегда бери с собой лишнюю аптечку. И помни: даже трофейные лекарства уже намного лучше, чем их полное отсутствие.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_61">
		<text>Раньше у нас были большие проблемы с ренегатами. Мы собрались вместе и с помощью Шрама нам удалось выбросить их задницы с территории Болот. А теперь на Болота лезут военные, так ещё и с поддержкой с воздуха. Честно говоря, раньше всё было не так плохо, как казалось. Но сейчас вояки реально достали...\n \nНадеюсь, нам повезёт на ещё одного наёмника, который  поможет весь этот зарвавшийся сброд поставить на место.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_62">
		<text>В Зоне огромный спрос на инструменты для улучшения оружия и костюмов - большинство технарей предпочитает иметь как минимум один набор под рукой для своих нужд. Я как-то у погибшего сталкера такие нашёл в рюкзаке и неплохо подзаработал. Грустно осознавать, сколько сталкеров забрало вместе с собой в могилу подобные инструменты.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_63">
		<text>Я здесь третий год, ты представляешь? Третий, мать его, год в этом дерьме... Всё ведь надеюсь, что вот-вот и улыбнётся удача. И так три года.\nМой совет тебе, дружище: выбрось свои розовые очки и весь оптимизм. Здесь ничего нет, кроме дерьма поменьше и побольше. Я видел столько зелёных сталкеров, которые надеялись и верили, что их следующий арт принесёт им долгожданные богатства... Думаешь, так оно и случилось? Отчасти, да. Покой они нашли - под крестами там и там. Забрала их Зона.\n \nА я вот даже не могу представить жизнь вне её... настолько всё здесь стало обыденно, э-эх. Это как сон, который всё никак не заканчивается. Будто я уже не живу... а, быть может, это так и есть? Быть может, это ад.</text>	
	</string>
	<string id="dm_information_64">
		<text>Вот послушай. Странное дело приключилось как-то... был с нами новичок - всего пару недель в Зоне, ну прям совсем зелёный. Немного наивный, а так-то и не скажешь по его виду. Ну, мы и решили: «так, мол, так, парень, давай с нами в Бар, как раз по пути».\nПо дороге всё расспрашивал нас о том, как здесь можно легко деньжат подзаработать, какие и где арты доставать... Хех, одним словом, типичный новичок!\n \nЗначится, дошли мы до Бара, а там нам надо было отлучиться буквально на минуту с ребятами. Возвращаемся по рюмашке всем вместе пропустить - а парня-то и след простыл! Расспросили Бармена, ну, тот и выдал, мол, видел он его болтающим с другим сталкером и краем уха слышал что-то про склады, какой-то ящик и долю. Оказалось, что какой-то в дупель пьяный сталкер наговорил ему сказок про тайник в Деревне сосычей на Армейских складах.\nМы сразу перетрухали и бегом к Долговцам, чтобы те связались с патрулём в тех местах да перехватили дурака, не всё ж им бравады свои толкать по матюгальнику. Только фиг там, они не меньше нашего охренели, только по другой причине - мол, не офонарели ли мы аж целый квад дёргать ради какого-то идиота, который по своей воле попёрся в Деревню. Да ещё и один. Мы по-быстрому с парнями организовались и двинулись за бедолагой.\n \nЗнаешь, брат, в иной ситуации я б просто плюнул на такого - навесь ему лапши на уши, он и в русалок на Болотах поверит. Да только выходит, что и наша вина в этом есть, ведь если б не мы, то гонял бы он тушканов где-нибудь на юге Свалки. Да и устал я, пожалуй. Слишком много друзей и знакомых уже похоронил. Ты, возможно, подумаешь, что я как раз и должен был уже сухарём стать, а вот нет, даже наоборот...\n \nВ общем, пришли мы в Деревеньку. Всё выглядело спокойно, даже слишком, лишь аномалии нарушали покой. А потом мы приметили следы крови... сразу все в ружьё да озираться. Мы-то достаточно опытные, но дыхание спёрло у всех.\nАккуратно дошли до одного из домов, куда уходил след. Мужики все в поту были уже - не знаешь, что страшнее: найти того паренька или же самому отправиться на ужин к сосычам. Тихонько проверив дом, вернулись мы к погребу, куда тот след уходил. А там темно-о-о... Борян-то маску снял да как дёрнулся - вонища-то там стояла просто атас! Посветил он туда фонарём и у всех одновременно язык укатился туда, куда свет не проникает - нашли...\n \nМалой этот был весь в крови, да что там малой - весь, м-мать его, погреб был залит ею! Равно как и усеян усохшими да обглоданными трупами сталкеров.\nА Витёк-то заметил, что у залитого кровью пацана рука дрожит, а в руке - нож охотничий.\n \nСмекаешь? Тварь-то, что утащила его, сначала другим полакомилась, а уже потом к нашему малому полезла, ну, тот от усрачки над нависшей над ним фигурой ка-а-ак полоснёт ножом! Раз! Два! Три! Кровь из сосыча как из ведра хлещет, а новичок этот всё продолжает кишки выпускать тварине - говорит, не остановился до тех пор, пока не перестал руку свою чувствовать. Сосыч тот, видимо, совсем мелкий был по возрастным меркам, ибо от взрослых и матёрый, хорошо-подготовленный, сталкер редко уйдёт живым. Вот тебе и новичок, хех.\nДальше мы забрали его в Бар, где обмыли его боевое крещение да, как говорится, сняли напряжение.\n \nПоследнее, что я слышал, так это то, что сталкер тот дал на лапу воякам, чтобы те его из Зоны выпустили. Пожалуй, одно из самых мудрых решений, которое можно принять здесь. Вот так-то, мужик.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_65">
		<text>У каждого свои причины быть здесь, друг. Я, к примеру, здесь, потому что мой дед так и не эвакуировался ещё после первой катастрофы. Всё надеюсь либо найти его живым, либо же по-человечески похоронить его останки, если смогу их вообще найти.\n \nТы можешь подумать, что это бред, да только держит меня здесь что-то. Сам не знаю, что именно, но что-то... Дед мой, быть может?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_66">
		<text>Я вот никогда не был близко к центру, но зато слышал истории от бывалых сталкеров о местах на севере, которые Зона настолько сильно изуродовала, что даже мутанты обходят их десятой дорогой.\n \nИли вот был здесь мужик один, тоже сталкер, который ходил в те места, так вот он такие истории рассказывал! Некоторые в них до сих пор не верят.\n \nНапример, где-то на севере есть заброшенная больница, да настолько заброшенная, что почти полностью под землю ушла, а все её доступные части просто кишмя кишат монолитовцами. Или неизвестные установки, которые бьют какими-то лучами прямо в небо - видно аж за несколько километров, особенно ночью!\n \nНо самое невероятное, так это то, что этот сталкер смог даже добраться до Припяти, где он видел фанатиков и зомбированных по одну сторону! Ты можешь в это поверить?! Я даже боюсь представить себя стоящим рядом с гнилым, но по-своему живым сталкером, у которого даже разума нет...\n \nЕщё слышал, что одного из людей Сидоровича грохнул фанатик, так Сидор отправил отряд именно за скотиной той. Те нашли урода, но кончать не стали. Прострелили ему ноги и руку, чтобы не удумал чего... Стали допрашивать его - а тот всё в своих бреднях только и находился.\nНу, сталкеры оружие опустили и хотели уже паковать урода, как тот кишками своими всю округу забрызгал. То ли граната, то ли пояс смертника... После этого случая сталкеры стали стрелять фанатиков так, чтобы уж наверняка.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_67">
		<text>Я краем уха слышал, что у архаровцев теперь новая забава - «марафон зелёных», или что-то такое. Берут в оборот какого-нибудь новичка, раздевают до трусов и гонят до ближайшего лагеря сталкеров. Большинство, если не попадает в аномалии или к мутантам, позже умирает из-за облучения. А бандиты ржут да глумятся.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_68">
		<text>Профессиональные киллеры никогда не идут на дело без должной маскировки, позволяющей беспрепятственно передвигаться среди враждебных группировок. Понятия не имею, как им удаётся поддерживать в хорошем состоянии столько броников, но я знаю наверняка только одно - это то, что их жертва даже не успевает понять, что произошло.\n \nБыл у нас случай: однажды ночью в Баре один из нейтралов вынес сначала яйцеголовому мозги, а потом продырявил жбан ещё одному сталкеру. А на утро долговцы нашли в куче мусора сталкерский комбинезон, причём целый!\nА теперь угадай: кто припёрся к нам тем утром в целёхонькой экипировке «Долга»? То-то же.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_69">
		<text>А ты в курсе, что раньше у нас не было объединённого командования здесь, в Зоне? Это сейчас у нас общая штаб-квартира в Мёртвом городе, где все операции контролируются прямо и чётко. А раньше прямо как волчары готовы были друг другу глотки грызть. Были лишь отдельные ячейки, отряды и группы наших, но у них всех были свои лидеры, предпочтения и цели. Такие дела, брат.\n \nКстати, слыхал про этот... мифический Исполнитель желаний? Я вот слышал, что на Большой земле очень хотят получить его - перебрасывают всё больше ребят и снаряжения. Возможно, это объясняет, почему работа в последнее время в основном на севере. Даже есть отряд где-то в самой, мать её, Припяти! Вот если б ещё монохромные забрали свои оглобли из Лиманска, то всё было бы у нас вообще шито-крыто.\n \nНо, если честно, мужик, я не верю в этот Исполнитель, однако если мне платят неплохие бабки, думая, что он есть, то можно побыть и шлангом до тех пор, пока их мания не прёт нас прямо на «Выжигатель». Я скорее пулю себе в жбан пущу, чем закончу с промытыми мозгами.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_70">
		<text>А ты знаешь, что большинство наших здесь имеет богатое военное прошлое? Бывшие легионеры, спецназовцы, ветераны Афгана, чёрт, даже бывшие морпехи есть! Все из разных слоёв общества, но все до единого - бойцы просто огонь!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_71">
		<text>Порой не знаю, что хуже: брать контракты на рядовых сталкеров, или же работать бок о бок с бандитским отребьем. Иногда жалею, что никто не подгонит заказ на утилизацию кучки гопников в ближайшей аномалии...\n \nК слову, был у меня давно случай один пару лет назад на Кордоне: наблюдал за позициями одиночек - мало ли чё, вдруг контракт подвалит какой, а у меня уже всё как шведский стол.\nЯ уже закруглялся и собирался топать обратно, как вдруг увидел одиночку, бегущего прямо ко мне - тот руками размахивал так, будто из армии к своей бабе вернулся. Я его взглядом быренько окинул - ствол за спиной был - и шуганул, мол, оружие в сторону да мордой в землю - проверил, чистый.\n \nНо тут уж мне интересно стало. Развязал ему язык, а тот ко мне обращается с просьбой найти каких-то гопарей, которые его напарника в расход пустили, да не просто найти, а ещё раздеть до «в чём мать родила» да загнать в самую радиоактивную яму, что найдём.\n \nОдним из его условий было то, чтобы он присутствовал при этом, мол, увидеть это собственными глазами хочет. Хорошо мы тогда поржали, когда я в лагере рассказал об этом.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_72">
		<text>Эти проклятые мутанты когда-нибудь меня окончательно достанут. Мы и без того усилили патрули по периметру города, но они всё равно прут и прут. Такое ощущение, что им тут мёдом намазано! Млядские мертвяки с сосычами уже буквально на территории базы - первые порой мельтешат за гаражами, а вторые и вовсе лезут в канализацию. Уже дошло до того, что проверяем опасные зоны, бросая гранаты в люки.\n \nМля, мало того, что сейчас конкретная нехватка рук, так вокруг нас сплошная жопа: монохромные утырки в Лиманске, свободные и должники на Складах, а про Янтарь я вообще молчу. Я уже говорил Душману, что надо притаранить 120-миллиметровку да осыпать мразей этих фанатичных священным огнём. Возможно, даже Лиманск бы взяли под контроль в таком случае. Ну, а до тех пор так и приходится бить баклуши.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_73">
		<text>Кореш, фраера эти вольные - потеха да и только. Зацени, на. Был, мля, тут один такой потешный... точили мы как-то с пацанами лясы да давили ампулку на Кладбище техники, когда какой-то чертило двуногий недалеко от нас начал в сети про арт свой кошерный задвигать и спрашивать за скока загнать можна. Погоди ржать.\nЭтот баклан мало того, что не в зафишив... зашифро-... мля, кароче в общую сеть он вылез, а не к петухам своим. Ну мы быра сообразили, что брать его тёпленьким надо, ну, а хуле делать, када маза сама к тебе прёт. Посидели на хвосте немного, ну и взяли в оборот. Тот сразу, мол, братцами нас кличать, мол, мля, вот бабло, вот арт - берите, мля, да отпустите.\n \nЯ те отвечаю, мы чуть не обоссались с него. Это пока Сильвер не придумал ваще идею конкретную - забрать у фраера весь хабар, валыну да шмотки и, мля, пусть бежит домой. Мы ваще в ха-ха ушли.\nА сучонок этот, значит, хотел, мля, нас в оборот взять пока мы не палили его. А хер ли там, Толян-то у нас мастак - сразу обуревший скот накормил маслинами.\n \nЯ те говорю, лошьё это слишком тупое, чтобы жить, внатуре.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_74">
		<text>Я те так скажу, брателло, самая фишка в Зоне - это свобода, на. Никаких, мля, мусоров и правил, кроме пацанских. Не, долготня с зольдами, канеш, на братву гонят, да тока петушиться и умеют, когда пацанов мало.\nОдно херово - баб здесь нет, ваще никаких нет. А если и бывают, то на шмаровозках и только для шишаков.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_75">
		<text>Брателло, я бы на твоём месте объезжал мерков да козлов этих религиозных - шо те мутные, шо эти. Валыны у них кошерные, тока они сразу в расход пускают, не подмазаться никак. Но ты расслабься, мы не особо кучкуемся у их хат.\n \nНо если у тя в штанах внатуре орешник целый, мля, то мож и попробовать. Тока маляву черкани, шоб братва могла хабар твой в общак, если вдруг жмуром станешь.\n \nА вот бакланы вольные - это ваще другая тема. Можна пощипать одного лоха, а можно и несколько, если лоха этого упаковать, ы-ы-ы. Кордон для этого дела ваще целое море, ля, бакланы всё прут и прут, тока успевай шмонать. Те нихера не знают ещё, так шо на маски шоу попадают регулярно, гы.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_76">
		<text>Слухай, кореш, я сёдня типа добрый и даю бесплатный, мля, совет: не мозоль земки этим мусорам цветным, бакланы те ещё... Увидят - сразу в расход. Маслинами кормят шо писец, а им этих маслин, ля, чуть ли не каждый день подвозят. Типа утилизация-хутилизация. Да и поиметь с этих жмуров почти нечего... Лучше подмазаться к их офицерью, тока, это, тема не конкретная - знать надо, к кому. А то прям на месте маслину в кочан и всё - здравствуй, жмур.\n \nОни теперь ещё и на Агро тусуются, так шо смотри в оба, если туда топать - чуть шо, шухер, а ещё, мля, могут вертушку свою пригнать. Был у нас один бесстрашный, мля. Всё хотел обнести их, даже, это, мля, маски шоу устроил, отвечаю, на. Тока, это, не проканало - утырки его как нашли, так на месте и положили. Был пацан - и нет пацана. Такая вот Зоновская жестянка, брателло.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_77">
		<text>Бригада - это канеш тема, но тока не все бакланы мозглявые. Всё хотят этих чудаков разноцветных на счетчик поставить, либо хату их железную обнести, на. Тока хер бугор потом арты эти ссаные сбагрит кому. Это ща-то всё зашибись пока. Ага, мля. Устроим маски шоу, а потом петухи на вертолётах братву маслинами накормят. Кому нах это надо, да, кореш?</text>	
		</string>
	<string id="dm_information_78"> <!-- army -->
		<text>Иногда мне становится интересно, о чём думают генеральские чины наверху, когда посылают сюда на убой юных салабонов, которые и оружие-то еле держат, не то чтобы использовать его по назначению. «Препятствовать проникновению, как на территорию, так и с неё, опасных элементов и неизученных аномальных образований», ага, конечно, млять. А то мы не знаем, кому, куда и сколько идёт отсюда как бабок, так и этих артефактов.\n \nА ты, что? А ты доложишь куда надо, так тебя потом за жопу свои же - и всё, стой и внутренний периметр патрулируй, ожидая того, как какая-нибудь тварь или сталкер тебя заметит, гады...\n \nДа если б пригнали сюда дивизию, то мы б уже к чертям сравняли с землёй это место со всеми чёртовыми мутантами и сталкерами. Так нет же! Всё, чем нам помогают сверху, так это обветшалым оружием, ржавой техникой и старыми патронами. Крысы штабные!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_79">
		<text>Слухи гуляют среди офицеров, что генералы в своих кабинетах не хотят особой шумихи, а потому наша вовлеченность в происходящее в Зоне сведена к минимуму.
		\nНет, конечно, когда нам дают чёткие указания как, например, обеспечить защиту или поддержку учёным, то это выполняется без обсуждения. Хотя это не особо часто происходит... Учёные всё чаще прибегают к услугами наёмников - всё-таки, по-чесноку, снаряга и уровень подготовки у них высший класс. Да и для них это чисто бизнес - мало кто обращался бы к ним за услугами, если б они не были настолько хороши. Не то, что мы - в портянках да с убитым калашом. У военсталов-то дела получше, да только и у них «особенный» график.\n
		\nВообще здесь сомнений нет, что кто-то неплохо наживается на Зоне в целом, и речь даже не в контрабанде артов. Причём эти кто-то ещё говорят нам не позорить честь мундира... Только я тебе ничего не говорил, лады, братишка?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_80">
		<text>В последнее время наши радары периодически фиксируют появление неопознанных летательных аппаратов в северных регионах Зоны. Но только это ведь невозможно... Хотя ходят слухи, что таким образом осуществляется переброска оружия и снаряжения наёмникам. В поддержку этого факта свидетельствует их повышенная активность в южной части Лиманска.\n \nПтички наши в последнее время патрулируют лишь безопасные для нас территории, да и нет у нас приказов вступать в бой, если только мы не атакованы. По моему мнению, такая тактика, если её так вообще можно назвать, годится только, чтобы отправлять духов в качестве пушечного мяса.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_81">
		<text>Старайся не облажаться, боец, иначе... мда. Если не слышал, то у нас крайне особенные наряды в случае крупных залётов: берут да отправляют либо патрулировать дороги, либо и вовсе зачищать какую-нибудь радиоактивную жопу или территорию «Монолита» с мутантским отродьем. Затрухал, да? А ты послушай дальше, брат: вся эта жопа ещё приправлена тем фактом, что никакой тебе эвакуации, если шухер поднимется. Я слышал, что только некоторые возвращаются из таких нарядов, после которых везунчиков можно на доску почета вешать, потому что ещё одного залёта никто не хочет - сдохнут, но выполнят задачау. Или просто скопытятся... вот такие дела. Смотри в оба да береги себя, лады?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_82">
		<text>А ты слыхал про военсталов? Военные сталкеры, проще говоря. Насколько знаю, это было идеей Министерства и СБУ. Что-то вроде наёмников, да только типа на добровольной основе - если ты подходишь по параметрам, здоровью и навыкам выживания в Зоне, то «добро пожаловать».
		\nМало того, что все их нарушения за незаконное проникновение в Зону и тому подобное прощают, так им же ещё и снарягу крутую подгоняют. Не то, что нам - цинк старых патронов да калаш с изолентой родненькой. Но идея всё же неплохая, как по мне, если что, не пропадём. Только вот некоторые служивые почему-то совсем не рады подобной кооперации...</text>	
	</string>
	<string id="dm_information_83"> <!-- monolith -->
		<text>Помни, брат: изничтожены неверные должны быть священным огнём. Невежества, нарушители и позор на нашей священной земле - все они. Не имеют они ни малейшего понятия о неизбежности очищения, отвергают они все попытки понять Его и присягнуть на верность. Но видел Великий это всё, видел Он их изнутри и судьбу их.\n \nСвященный Монолит слугам волю подарил действовать во благо Его. Неверных очищение и наша победа неизбежны, брат мой. Помни это и неси свой меч во благо нашего будущего.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_84">
		<text>Про жертву в Его благо, мой брат, не забывай. Пока жив слуга Монолита, ни один неверный не избежит праведного суда. Нас им не сломить - вера наша сильнее. Слуги никогда Его не преклонятся пред оком неверных, и пусть питают черви себя надеждами и мыслями ложными. Но существует только одна правда.\n
		\nВ час жертвенный Великий призовёт тебя действовать - и да настанет момент случиться твоему вознесению, забрав червей неверных с собой, брат мой.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_85">
		<text>Брат мой, не возжелаешь ли ты молитве нашей уделить время?\n
		\nБлажен муж, который не ходит на пути неверных и не сидит в собрании развратителей, но в величии Монолита воля его, и о величии Его размышляет он день и ночь! 
		\nОн, как скала в бурлении вод, стоит цитаделью веры. 
		\nНе так - неверные, не так: но они - как прах, взметаемый ветром с лица земли. 
		\nПотому не устоят неверные на суде твоём, и грешники - в твоём величии. 
		\nИбо знает Монолит путь праведных, а путь неверных - погибнет.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_86">
		<text>Прошлое, что полно лжи, твердит о делах и воспоминаниях моих, далёких от моего существования сейчас. Лица друзей, любимых, матери и чада - они обращаются ко мне. Пытаются совратить меня на путь неверности, которым я уже следовал прежде, когда правда была ясна, но заперта для моих мыслей... пока Он не одарил меня своей энергией. И тогда я воочию улицезрел всё; дошагал до каждой истины, запертой во мне. Всё было ложно, и ничто не являло собой истину. Пока я не завершил своё паломничество сюда.</text>	
	</string>
	<string id="dm_information_87">
		<text>Брат, кем будет твой проповедник? Просвещал ли он тебя последними проповедями? Великий Монолит нам благословлённый меч даровал, силе которого не перевесить ни одному мечу в бытии, ни одной армии. Но одного меча не достаточно - питается сила его истинностью веры в Него нашей. Только она разить позволит червей жадных, что в тенях лжецов и заговорщиков скрываются, желающих новые пути осквернения Его и нашего святилища постичь, брат мой.\n \nПокуда горит Его осколок в сердцах наших, тщетны будут червей попытки отравить веру нашу.</text>	
	</string>
	<string id="dm_information_88">
		<text>Множество сталкеров, идущих вглубь Зоны, проходит через Бар и большинство из них остаётся - это место одно из самых безопасных в Зоне. И если многие сталкеры начинают осознавать опасности, что таит и представляет собой Зона, то есть и те, что готовы пренебречь безопасностью остальных ради своей жадности.\n \nПослушай меня, парень, Зона должна быть уничтожена - это наша общая цель - никаких полумер и «вдруг». Кто-то боится осознать реальность, а кто-то... считает это чуть ли не событием рода «второго пришествия».\nТа же «Свобода» - всего лишь анархисты. «Свободу всем даром!», как же.\n \nНикого из них не заботит, что находится дальше носа, что там... они даже отказываются понимать, какие последствия может повлечь распространение Зоны во внешний мир. И я сейчас говорю далеко не о мутантах или артефактах. Иногда достаточно лишь одного человека. Поэтому мы здесь, и мы проследим, чтобы этого не произошло, уж поверь.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_89">
		<text>Понятно, что попытки вразумить «свободных» тщетны, ведь эти дегенераты как продолжали, так и продолжают вербовать к себе здоровых, целеустремлённых сталкеров, чтобы накачать их дурью, после чего те готовы идти хоть с кровососами хороводы водить.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_90">
		<text>Крайне важно, чтобы мы продолжали напоминать сталкерам о том, что даже учёные до конца не понимают природу артефактов. Не следует сбрасывать со счетов наихудший вариант сценария, в котором каждый вывезенный из Зоны артефакт - это бомба замедленного действия на Большой земле.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_91">
		<text>Многие из нас присоединились к «Долгу» после того, как потеряли здесь кого-то: друзья, напарники, братья... Некоторым же пришлось ещё и пристрелить их, когда Зона «подняла» их близких из мёртвых... Такого и врагу не пожелаешь. Но подарить этим душам покой - самое меньшее, что ты можешь только сделать в этой ситуации.\nНу, а после такого опыта глаза по-настоящему открываются на всё здесь происходящее, становится понятной настоящая сущность Зоны. Поэтому нашей целью и является её полное уничтожение - чтобы кому-либо ещё не пришлось страдать и переживать боль утраты, как пришлось нам.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_92">
		<text>Я до сих пор понять не могу, почему мы отказались на блокпостах от идентификационного контроля и минимальных требований для выдачи пропусков на территорию Ростка. Теперь же вообще приходится чуть ли не за каждым новым сталкером приглядывать, потому что какому-нибудь бандиту или наёмнику скосить под зелёного одиночку - как нехрен делать.\n \nЯ это не просто так говорю, мужик, ведь уже был в прошлом прецедент: как-то ночью произошло тройное убийство на Ростке - потеряли нашего бойца, одиночку и научника. Тогда весь дозор на уши подняли и даже перекрыли доступ на Росток. На утро нашли экипировку нейтралов, а чуть позже - и одного из бойцов, его кто-то в одну из труб запихнул, предварительно сняв комплект брони. Такие дела, приятель. А киллера этого, насколько мне известно, так и не нашли. Наёмники были, скорее всего...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_93">
		<text>«Долг»-то? Эдакие полисмены, которым моча голову начисто снесла. Мэн, ну ты сам посуди: всё бравадничают о победе, уничтожении Зоны и спасении мира, размахивая при этом стволами словно на детском утреннике. Всё, о чём они волнуются, так это найти кого да нашпиговать свинцом, а потом перед одиночками позировать с чучелами. А ведь они даже не хотят задуматься о том, что скрыто за «дарами» Зоны, какую пользу человечеству она может принести!\n \nПредставь себя на их месте: вокруг тебя огромный и неизведанный мир, полный необъяснимых чудес, а всё, чем забита твоя голова - найти что-то в этом мире, на чём можно было бы выплеснуть свою деструктивную натуру. Поехавшие на своей игре мускулами идиоты, я тебе говорю.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_94">
		<text>Я тебе так скажу, бро. Пока эти долговцы сидят в Баре да вешают сталкерам лапшу на уши, мы тут в одиночку держим «Барьер» и противостоим всей этой религиозной дряни. У монолитовцев пусть и кисель вместо мозгов, да только из-за их иммунитета к пси-выбросам последние играют им только на руку - регулярно кто-то, да проникает вглубь нашей территории во время выбросов минуя ловушки и мины.\n \nК счастью, мерки обычно убирают этот мусор - у тех, к слову, вообще неприязнь к монолитовцам похлеще нашей.\nГайсы всё думают, что «Монолит» просто пытается отодвинуть нас от непосредственной близости к Радару. Типа что-то буферной зоны и всё такое, но кто знает этих фанатиков и что им взбредёт в голову? Поэтому и держим «Барьер» всеми силами.</text>	
	</string>
	<string id="dm_information_95">
		<text>Вот не знаю, мужик, был ли ты с нами тогда или же помнишь, но мерки одно время нашего брата как скотину забивали. Никакой пощады не давали... А сейчас? Сейчас они с «Долгом» собачатся, такие дела. Но мы сейчас не то, чтобы не разлей вода с орлами этими, но друг на друга бочку не катим.\n \nВообще ребята они толковые, когда не пытаются тебя свинцом нашпиговать. Бывает, они к нам, или мы к ним закатываемся да за жизнь разговоримся. А послушав после того бредней обычных сталкеров, иногда и задумываешься, что мерки совсем уж и не поехавшие боевики, которым лишь бы пострелять.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_96">
		<text>Ходят слухи, что «Долгу» всё деревенька под нашим боком покоя не даёт. Мол, хотят они отутюжить её так, чтобы сосычи дорогу туда забыли навсегда. Вот ты, брат, можешь подумать, что это благое дело для всех - всё-таки кровососов цвета формы мало волнуют, когда у них в узел с голодухи всё сворачивается. Да только это ж «Долг»!\n \nВот сколько у них половина Ростка «Зловещей» зовётся, а? «Да мы сейчас!», «да как нефиг делать!», ага... Только и умеют, что в уши ссать да говорить, что это дождик. Если б сила их слов равнялась бы действиям, то уже б весь Росток стал одним большим лагерем, а пока эти защитнички даже учёных защитить не могут.\n \nТьфу, гады... вот наверняка какую пакость нам готовят; или же надеются, что мы их не тронем, раз они идут с мутантами бороться, а на деле дезу кидают, чтобы перебросить спецотряд к нам под бок. Так что ты, это, нос по ветру держи, мэн.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_97">
		<text>У нас тут ЧП, мэн, каждый фримен смотрит в оба - уж не знаю как, но «Долг» смог спереть у нас из-под самого носа партию гранатомётов. Чуть ли не при каждом патруле должников кипиш поднимаем теперь. Хочется лишь верить, что они их против мутантов будут использовать, а не пойдут штурмовать нас. Но это будет слишком радикально, даже для них.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_98">
		<text>Напоминаю, что нашей основной целью является сбор любых аномальных и мутировавших образцов, представляющих огромный научный интерес, а также возможные прорывы в разных областях науки. Так называемые артефакты - наша самая проритетная цель. Их состав, свойства и поведение представляют огромное значение для науки! А наши же коллеги зоологи крайне заинтересованы в получении мутировавших образцов фауны. Сей феномен Зоны просто удивителен!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_99">
		<text>Вы в курсе, что единственной причиной, по которой научные группы в МБУ платят столь щедрые суммы за артефакты, является факт неизученности до конца природы и способностей артефактов? Знания знаниями, но просто необходимо взвесить все риски и обеспечить максимально идеальные условия для вывоза и хранения артефактов за пределами Аномальной Чернобыльской Зоны Отчуждения. Каждый артефакт вне её пределов - это потенциальная бомба замедленного действия!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_100">
		<text>Вы не находите поразительным тот факт, что человек способен приспособиться практически к любой среде. Аномалии, артефакты, мутировавшая фауна и флора - сталкеры не только смогли приспособиться, но и совладеть с опасностями. И речь сейчас даже не об использовании оружия. Нет, что вы. Некоторые даже начали приручать местную фауну. Слышал я о Докторе с болот, у которого есть прирученный образец Псевдособаки - удивительно! А сами сталкеры? Быть может, их цели заключены в материальной обеспеченности и куда ниже наших, но их методы и стратегии, которые были проверены и подтверждены, поистине неожиданны. Зона определённо меняет не только окружение и науку, но она также меняет и нас как человечество. Это вселяет в меня надежду, что в случае глобальной катастрофы человечество не будет стёрто с лица Земли.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_101">
		<text>«Свобода» или «Долг» - это не имеет значения. Обе стороны, похоже, отказываются принимать тот факт, что единственный способ понять, как разрешить проблему ЧАЗ - научный, и никакой больше! Только в таком случае мы сможем извлечь из этого явления все положительные качества и знания с минимум негативных последствий.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_102">
		<text>Пси-установка на Янтаре и «Выжигатель» на Радаре работают на отличных от остальных пси-полей частотах, именно поэтому профессор Сахаров целиком и полностью посвятил себя их изучению. Результатом же применения его бесценных знаний стала разработка приборов, способных практически полностью защитить носителя от столь пагубного воздействия пси-излучения этих установок.\n \nК сожалению, мы ещё слишком далеки от разработки столь же отличной защиты от пси-воздействия разумных существ, например, контролёров. Увы, это совершенно иной уровень, требующий недостающих знаний!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_103">
		<text>Учёные, «Свобода», «Долг» - всех их объединяет одна общая проблема, которой является либо непонимание, либо нежелание понять, что они губят эту землю своими действиями. «Долг» слишком деструктивен, а те же учёные порой используют инвазивные методы... да и преследуют они всё же иные цели, далёкие от попыток исцеления Зоны Отчуждения. Мы же должны продолжать исследовать, чтобы найти самое деликатное решение в сложившейся ситуации. Мы никогда не должны быть агрессорами, однако в случае чего - за нами дело не постоит.</text>	
		</string>
	<string id="dm_information_104">
		<text>Слушай, брат, ты если вдруг наткнёшься на что-либо интересное или особенное, то ты, пожалуйста, сообщи об этом нашему профессору Каланче. Образцы тоже пригодятся, но их лучше приносить по одному, чтобы зря не пропали.\nНам есть чем отблагодарить добрых людей. С момента провалившего похода к ЧАЭС удача не слишком была благосклонна к нам, но мы пытаемся вернуться в мирное русло исследований. Так что ты приноси, что найдёшь - мы деньгами не обидим, обещаю.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_105">
		<text>С тех пор, как повысили Кузнецова, одной из основных целей вояк стали попытки изжить нас с этих болот. Не то чтобы хоть одна из их спецопераций в Зоне увенчалась успехом, но их присутствие точно не делает наш жизнь легче, а их варварское отношение к Зоне заставляет нас с тревогой думать о том, какой ущерб они наносят, и к каким катастрофическим последствиям это всё может привести.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_106">
		<text>В Зоне протекают действительно странные процессы, научного объяснения которым пока нет. Например, за последнее время мы установили, что ранее зараженная техника стала терять в уровнях радиации, а иногда и вовсе полностью очищается! Однако ничто не уходит бесследно, приятель. Последствия? Вся эта радиация ушла в ближайшие источники водных ресурсов. Очистка воды теперь требует поистине огромных усилий...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_107">
		<text>Профессор Каланча вот считает, что ключ ко всей истории с Зоной находится у «Монолита». Конечно, они подвергаются промывке мозгов и да, им навязывают ложные и извращённые представления о Зоне, однако нельзя забывать тот факт, что под их контролем находится не только существенная часть севера во главе с ЧАЭС, Припятью и Радаром, но также и ряд исследовательских лабораторий, включая и ныне заброшенные объекты. Как пить дать, там хранится информация, способная пролить свет на Зону.\n \nК сожалению, наша ситуация такова, что после поражения на ЧАЭС, мы испытываем серьёзный дефицит в информации и знаниях, необходимых для разгадки тайны Зоны и её понимания.</text>	
		</string>
	<string id="dm_information_108"> <!-- Living Legend -->
		<text>Народ всё болтал об этом «легендарном» сталкере, который добрался до центра пару лет назад. Походу, он вновь объявился, уже как пару дней назад. Тебе интересно, почему он всё ещё здесь, а не свалил на Большую землю давным-давно? А вот хрен его знает, мужик... Это дело лучше у нужных людей спрашивать, я так думаю.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_109"> <!-- Mortal Sin -->
		<text>Значится, были у нас давеча дружеские посиделки у костра, ох какой хороший вечерок выдался да еда... м-м, объедение, да. Вот всё было прекрасно ровно до того момента, пока какой-то стрёмный мужик не появился буквально из ниоткуда. Начал читать нам какие-то проповеди про свой клан, Зону и какую-то прочую шнягу, которую мы постарались забыть как можно скорее. Видать, новых членов ищут. Да только хрен его знает, брат, мужик настолько мутный был, что я даже не могу сказать, был ли он серьёзен или же его крыло чем...
		\nНе понравился он нам, ой как не понравился... Я ещё слышал вот, что он в тот день ко многим сталкерам со своим бредом лез. Я более чем уверен, что кто-то да поверил ему. Так что ты это, будь осторожен, мужик, если вдруг встретишь его.</text>
	</string>
	<!-- Brain Scorcher is off -->
	<string id="dm_information_110">
		<text>Это я у тебя должен спрашивать, мужик. Всё-таки это ты отключил «Выжигатель».</text>
	</string>
	<string id="dm_information_111">
		<text>Слышал? Кто-то опять отключил «Выжигатель мозгов»! Во дела! Надеюсь, уж теперь-то наверняка.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_112">
		<text>А я знал! Знал, что слухи о Стрелке были правдой! Сперва поплыли слухи, а потом - бац - и нет «Выжигалки» больше! Только Стрелок мог это сделать.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_113">
		<text>У меня есть для тебя лучшие новости аж с 2012 года: «Выжигатель» капут!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_114">
		<text>«Выжигатель мозгов» только был отключён, а мужики уже планируют второй прорыв в Припять. Всё-таки пора уже кончать с этими фанатиками и выяснить, чего они там такое прячут, что на убой пачками прут.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_115">
		<text>Я вот чего думаю, раз уж «Выжигателю» кранты, вот-вот начнётся вторая волна «золотой лихорадки» на севере Зоны.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_116">
		<text>После того, как силы «Монолита» были выбиты с Радара, мы наконец-то можем начать изучать секретные лаборатории беспрепятственно и более тщательно. Даже не могу представить, что мы там можем найти среди всего этого оборудования!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_117">
		<text>У меня такое странное ощущение... Хорошее, но странное. Прям воодушевление какое-то, что ли... Может быть, потому что уроды монохромные второй раз получили по щам.</text>
	</string>
	<!-- Brain Scorcher enabled -->
	<string id="dm_information_118">
		<text>Какой-то дурень решил спереть артефакт аж с самой ЧАЭС прямо из-под носа фанатиков. Не знаю, удалось ему или нет, да только «Монолит» вернулся и кара его оказалась реально страшна. И потеря Припяти - это точно не самое худшее...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_119">
		<text>Об этом особо не болтают, но я слышал, что если бы не долговцы, то монолитовцы точняк бы превратили «Янов» и другие лагеря в выжженную землю. Если это так, то вот уж точно обидно, что о ребятах вспоминают только из злобы.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_120">
		<text>У нас было заключено временное перемирие со «Свободой» в попытках отбить «Монолит» назад к ЧАЭС, но что-то пошло не так... Всё, что я знаю, так это то, что наши ребята пропали без вести, а «Свобода» по-прежнему жива-здорова на «Янове». Нет этим свободовцам больше веры.</text>
	</string>
	<!-- Miracle Machine disabled -->
	<string id="dm_information_121">
		<text>Установка на заводе близ озера Янтарь была успешно отключена. Очень надеюсь, что теперь мы сможем более подробно изучить её механизмы и, возможно, даже выяснить, каким образом она вообще реактивировалась.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_122">
		<text>Я слышал, что наплыв зомбированных со стороны Янтарского завода заметно снизился. Наконец-то все оставшиеся души упокоим.</text>
	</string>
	<!-- Miracle Machine enabled -->
	<string id="dm_information_123">
		<text>Сахаров на Янтаре наконец-то отполировал своё устройство, защищающее от некоторых пси-частот. Я вот думаю, что со всеми этими мозговыжигалками прямо самое время потратиться на такую штуковину.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_124">
		<text>Профессор Сахаров достиг ошеломляющего прогресса в разработке портативных приборов пси-защиты. Если повезёт, то и мой вклад будет запечатлён.</text>
	</string>
	<!-- Sin appearance -->
	<string id="dm_information_125">
		<text>Все эти слухи о «тёмных сталкерах» могут быть правдой. Мы видели какие-то странные силуэты людей, что мельтешат в лесах... Останавливаться в ночь на привал теперь ещё стрёмнее.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_126">
		<text>Я на днях проверял трупы сталкеров и нашёл какие-то левые цвета у некоторых из них. Никогда и нигде не видел вообще таких вообще. А вот их лица... они будто разложились... Вот это просто жесть.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_127">
		<text>К нам в лагерь как-то приходил мутный сталкер воды попросить. Так вот всё бы и ничего, да только он почти сразу же начал проповеди какие-то читать. Хреновы фанатики...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_128">
		<text>Я вот недавно познакомился с одним сталкером. Он мне рассказал много удивительных вещей о Зоне и том, как можно использовать её для помощи миру. Очень интересный взгляд на вещи, скажу тебе. Надеюсь, я скоро вновь с ним увижусь.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_129">
		<text>Даже с учётом того, что «Выжигатель» вырублен, наше будущее вряд ли сулит много хорошего... Помнишь, как неожиданно и буквально из ниоткуда вернулись фанатики? Сомневаюсь, что они сами себе помогли... ой, как сомневаюсь. Вот прямо-таки дурное у меня предчувствие.</text>
	</string>
	<!-- Sin attack on Limansk -->
	<string id="dm_information_130">
		<text>Ты что, реально не в курсе последних новостей? «Монолит» нашёл себе каких-то левых друзей - «Свобода» теперь еле-еле держит «Барьер». А теперь представь, что будет, когда он падёт.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_131">
		<text>На севере опять неспокойно... Волны религиозно настроенных сталкеров поливают всех и вся из своего оружия. Хочется верить, что я смогу переждать это всё.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_132">
		<text>Да новостей дофига и куча просто! Всё, что их связывает - это огромная намечающаяся жопа.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_133">
		<text>Безбожные дикари, ослеплённые инопланетным кристаллом. Они обосновались в руинах к северу от Мёртвого города. Я должен найти их и показать, как выглядит истинная вера.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_134">
		<text>Люди Стрелка собираются в Лиманске, чтобы остановить творящийся там хаос. Надеюсь, у них всё получится, иначе нам всем тут придётся несладко.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_135">
		<text>В Лиманске просто все сошли с ума! Как будто одних фанатиков не хватало, так теперь там ещё и другие появились! Что самое херовое? Я видел среди них своих знакомых. Я просто уже не могу так... не могу.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_136">
		<text>Я, к примеру, собираюсь валить отсюда куда подальше и как можно скорее. Тут такое намечается! Большой выброс невинной овечкой покажется!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_137">
		<text>Слышал о сталкере по кличке Бродяга? Похоже, он - единственное, что сейчас стоит между нами и кровавой баней, учинённой очередными фанатиками. Я уже было рванул к нему на помощь, как меня командир остановил. Говорит, мол, надо за флангами смотреть. Тьфу! У меня уже нервы на пределе, если честно!</text>
	</string>
	<!-- Generator Big Emission -->
	<string id="dm_information_138">
		<text>Вот послушай, новости с Большой земли: там говорят, что некоторые европейские страны стали свидетелями того, как небо резко приобрело оранжевый цвет. Никто не пострадал, но иностранные учёные точно знают, как выглядит выброс... Думаю, любая доступная информация о Зоне сейчас заинтересует просто огромное количество людей.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_139">
		<text>Если то, что я слышал - правда, мол, это ты остановил новый Большой выброс, который стёр бы всех нас с лица земли, то огромное тебе человеческое, мужик! Реально спасибо!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_140">
		<text>Весь Внешний мир только и делает, что болтает о «Большом выбросе в 2018»... или «в 2019». Я уже и забыл, какой сейчас год... Как бы там ни было, зуб даю - сейчас в Зону «туристов» попрёт только так.</text>
	</string>
	<!-- UNISG Appearance -->
	<string id="dm_information_141">
		<text>Я слышал, что интернациональная исследовательская группа была восстановлена в полномочиях. Быть может, теперь эти научники займутся реальным делом.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_142">
		<text>Вот у нас же есть уже учёные, да? Да. А вот ООН сочла целесообразным создать независимую научную группу для отправки в Зону. Назревает вопрос: зачем так вдруг подрываться спустя годы бездействия? Никому и дела не было до Чернобыля, а тут вдруг - бац - Целая экспедиция, да ещё и с иностранцами! Вот как пить дать, им что-то нужно здесь, и вполне возможно, что это «что-то» - далеко не исследования.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_143">
		<text>Государственный сектор прям не может сидеть и заниматься своим делом. До нас дошла информация, что ООН решила направить свои миротворческие силы, чтобы украсть всю нашу работу и выбить из-под нас почву.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_144">
		<text>Не верь всем этим сказкам о научной экспедиции, которая пришла с мирными намерениями лучше понять Зону и бла-бла-бла. Да, не спорю, среди них действительно есть яйцеголовые, но большинство других? Достаточно взглянуть им в глаза, чтобы увидеть там настоящие машины для убийств.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_145">
		<text>Слухи ходят, что Запад с нами в Зоне соседствовать будет. Мол, присылают в Зону военный контингент ООН - вот так, мужик, даже не их излюбленные «заинтересованные» лица. Похоже, выброс грешников всё-таки привлёк к Зоне внимание Большой земли....</text>
	</string>
	
	<!-- Military vs UNISG -->
	<string id="dm_information_146">
		<text>Вояки с СБУ в полном отчаянии. Откуда знаю? У меня самого сейчас контракт от последних. Чтобы аж сама СБУ да к сталкерам за просьбами обращаться после всех тех шмонов на внешних КПП? Если уж это не отчаяние, то я даже не знаю.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_147">
		<text>Слыхал я, что зольды подружились со сталкерами. Мне б так, да...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_148">
		<text>Крайне очевидно, что ИИГ не является научной организацией. Внешне-то оно может и обманет, а вот в действиях, в действиях и тактике - настоящий профессионализм. Наверняка наёмники, а то и того хуже - спецслужбы со своими тайными операциями.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_149">
		<text>Жду не дождусь, когда эти спецы заморские вмажут армейцам по самое не балуй. Столько лет унижений и издевательств. Ну, пусть теперь и на своей шкуре опробуют своё же гостеприимство.</text>
	</string>
	
	

	<!-- Jobs -->
	<string id="dm_job_general_1">
		<text>Не знаешь, есть ли работёнка какая?</text>
	</string>
	<string id="dm_job_general_2">
		<text>Ищу какую-нибудь работу.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_general_3">
		<text>Знаешь, где можно найти работу?</text>
	</string>
	<string id="dm_job_0">
		<text>Без понятия, извиняй.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_1">
		<text>Спора вот всегда ищет кого-нибудь для специфической работы. Он у нас информационный брокер, то бишь торговец информацией. В курсе чего интересного, происходящего в Зоне? Дуй к нему, он хорошенько заплатит.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_2">
		<text>Я слыхал, что Библиотекарь ищет опытных охотников, чтобы те прошерстили ряд мутантских логов на болотах. Любителей ночной охоты здесь не очень-то и много, так что если деньги очень нужны, то шансы, что халтурка будет твоей, крайне велики.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_3">
		<text>У Сидоровича всегда найдётся работа. Платит-то он хорошо, да вот только не советовал бы я совсем уж новичкам подписываться на дела его.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_4">
		<text>Волк всё искал желающих помочь. Он обычно платит за убой мутантов и зачистку их логов, чтобы местность у Деревни новичков была спокойной.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_5">
		<text>Сыч, что кукует на «Скадовске», постоянно заинтересован в покупке и продаже разного рода информации. Я б на твоём месте к нему наведался.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_6">
		<text>Чё, на дело хошь? Чеши давай к Султану тогда перетереть, он-то найдёт, чё подкинуть тебе. Пахана на базе найдёшь, мля, у себя будет.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_7">
		<text>Я б к учёным топал, у тех наверняка найдётся что-нибудь. Они постоянно обращаются к сталкерам да наёмникам за услугами.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_8">
		<text>Чё, на, работу? А, мля, брателло, ты про дело... Ну дык, это, крути педали к Маслине, он типа барыга в Тёмной долине. У него постоянно движуха, так он те чё-нить подкинет особенное.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_9">
		<text>А то, мля! Прям ща подгоню. Знач так, кати на запад... Потом ещё на запад. А как докатишь, то сюда, мля, больше не возвращайся. Въехал?</text>
	</string>
	<string id="dm_job_10">
		<text>Нет, извиняй. Сами цепляемся за то, что можем сделать.</text>
	</string>

	<!-- Tips -->
	<string id="dm_tips_general_1">
		<text>Знаешь чего полезного?</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_general_2">
		<text>Как тут вообще держаться на плаву и не отъехать?</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_general_3">
		<text>Можешь подкинуть какой-нибудь совет насчёт Зоны и происходящего?</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_0">
		<text>Да как-то не приходит ничего в голову.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_1">
		<text>Стреляй врагу прямо в жбан - обычно успокаивает на раз. Но это, конечно, если на нём нет экзоскелета, тогда придётся ещё пару раз нафаршировать рыльце.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_2">
		<text>Если гад какой засел в укрытии, то ты кинь ему один, а то и два гостинца. Я тебе гарантирую, что он свою задницу мигом оторвёт, покинув своё укрытие.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_3">
		<text>Если у тебя достаточно ловкие руки, то из двустволок можно выдать дуплетом. Так что не забывай об этом, когда налетишь на какого-нибудь сосыча.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_4">
		<text>Не стоит недооценивать пистолеты, брат. Вещица лёгкая да и с небронированным недругом справляется на раз, что особенно полезно, когда надо экономить патроны на большой ствол.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_5">
		<text>Ты если вдруг на заказ какой подписался, то используй снайперку - справиться будет проще простого и никто даже не поймёт, что произошло. Гораздо легче и эффективнее, нежели ввязываться в бой с обычным оружием.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_6">
		<text>Когда тебя прижали, то как можно быстрее займи какое-нибудь укрытие, а то если ты будешь бегать как ошпаренный, постреливая в противника, то все патроны скорее в молоко уйдут, чем попадут в кого.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_7">
		<text>Совет на миллион: бережно следи за своей снарягой. Иначе бегать тебе в решете вместо брони с каким-нибудь погнутым стволом.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_8">
		<text>Недавно был у техника, так он и половины заказанного не смог сделать... Говорит, мол, сгоняй мне за инструментами. Я ему что, мальчик на побегушках?!</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_9">
		<text>Когда-нибудь видал тех, что решили остаться под выбросом? Вот то-то и оно, мужик... Тащи свою шкуру в укрытие, когда шарахнет выброс или пси-шторм, а то кончишь с киселём в голове вместо мозгов.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_10">
		<text>Я вот как-то чуть коньки свои не отбросил. Обложил себя, значится, «лепестками», чтобы скотина какая не подобралась, пока я роюсь в металлоломе... Дык я потом сам же чуть и не наступил на них. Такие дела, да. Минам-то без разницы под кем взрываться.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_11">
		<text>Если у торговца нет никакой для тебя работы, то это не значит, что её вообще нет. Всегда можешь спросить брата-сталкера, есть ли у него халтурка какая. Да и глядишь, хабар какой найдёшь.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_12">
		<text>Хватай любые медикаменты, которые только найдёшь. В Зоне никогда не знаешь, когда что пригодится. Тот же «Геркулес» жизнь тебе может спасти, когда надо хабар домой тащить, а тут - бац - выброс. Или вот «Пси-блокада» - поможет смыться от контролёров до того, как они твои мозги в кисель сварят.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_13">
		<text>Убедись, что у тебя хватает патронов про запас. Отбиваться от стаи собак с одним ножом такое себе занятие.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_14">
		<text>Не пробовал артефакты искать? Контейнер, детектор и аномалии - всё, что тебе нужно. Слышишь, что детектор пищит - это значит, здесь арт есть. Только помни о том, что для более ценных артов и детектор нужен посовременнее.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_15">
		<text>Не носись сломя голову, если знаешь, что рядом есть аномалии. Зона ошибок не прощает, так что лучше бросить пару болтов, чем отбросить коньки, я прав?</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_16">
		<text>Не забывай про еду, мужик. На голодный желудок много не навоюешь.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_17">
		<text>Не забывай про свой КПК, равно как и не забывай заряжать его. Не только поможет вести журнал, но и жизнь спасёт, если заблудишься где.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_18">
		<text>Дельный совет дам: прячь ствол за спину, коль говорить с кем хочешь. Никому не нравится видеть, как перед лицом маячит ствол.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_19">
		<text>Запасайся энергетиками, брат. Они неплохо помогают, когда нужно хабар побыстрее домой доставить.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_20">
		<text>Если у тебя ПНВ барахлит или картинка не очень, то имеет смысл наведаться к технарям. Те могут помочь привести его в порядок или даже улучшить.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_21">
		<text>Помни о том, что размеры детектора позволяют использовать и вторую руку. В зависимости от ситуации, болт, нож или пистолет могут помочь прощупать аномалии или даже отбиться от кого.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_22">
		<text>Старайся высыпаться не только перед ходками, да и вообще в целом. Пробираться через какие-нибудь дебри в полусонном состоянии - то ещё занятие, что уже говорить о том, когда от недосыпа тебя вырубить может. Спальный мешок - вещь нужная, когда собираешься в дальнюю ходку.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_23">
		<text>Не все артефакты одинаково полезны. Некоторые так фонят, что ты скорее скопытишься раньше, чем донесёшь арт до торговца. Так что запасайся свинцовыми контейнерами, брат, те вообще не пропускают радиацию.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_24">
		<text>Чем патроны переводить на дряхлые ящики и замки, используй лучше топор какой-нибудь или нож.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_25">
		<text>Сбрось лишнее в кусты или нычку, если не хочешь, чтобы вся округа слышала грохот твоего рюкзака. Гораздо проще вернуться потом налегке и забрать добро, чем сдохнуть из-за жадности.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_26">
		<text>Тебе если медикаменты нужны в ходку, то ты лучше топай к врачам. А если уж накатить сто грамм после ходки, то это - к барменам.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_27">
		<text>Не забывай о том, что и артефакты после выброса тоже меняют своё местоположение. Нечасто найдёшь арты в одном и том же месте.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_28">
		<text>Зона живёт своей жизнью. Если ты не встретил никого на своём пути - это ещё не значит, что и на обратном тебе так же повёзет.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_29">
		<text>Если нечем вывести радиацию, то беги быстрее к ближайшему врачу, пока хуже не стало. И впредь таскай с собой анти-рад или водочки - на своей шкуре не экономят.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_30">
		<text>У тебя как с физподготовкой, мужик? Если надо будет преодолеть препятствие какое, или же местность, то прыжок с разгона будет как нельзя кстати.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_31">
		<text>Поднять быстро деньжат можно не только артефактами. Лишний хлам вот тоже неплохо заходит, но только помни, что торговцам разбитое снаряжение на фиг не сдалось.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_32">
		<text>Если хочешь оставаться незамеченным, то перебегать от укрытия к укрытию на кортах - самое то.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_33">
		<text>Техники хоть и могут установить крепления для каких-нибудь прицелов и подствольников, да только вот сами обвесы добывать тебе придётся самому.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_34">
		<text>У каждого мутанта своё слабое место, только ты помни о том, что стратегия порой превосходит свинец. Конечно, ты можешь обвеситься тоннами оружия, но зачем? Ты можешь просто заманить мутанта в аномалию - тут, правда, не посрезаешь мясца со шкурой, но зато твоя шкура останется при тебе.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_35">
		<text>Даже не думай прятаться за какой-нибудь дверью или листом фанеры - пули прошьют вас обоих на раз.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_36">
		<text>Не забывай про бинты. Чем скорее ты перевяжешь раны, тем меньше придётся тратиться на аптечку.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_37">
		<text>Ты если вдруг ищешь инструменты или компоненты какие для улучшения, то лучше начинай с поиска тайников. Еще вариант - спросить торговцев, у них всегда есть информация о тайниках. За символическую сумму они всегда могут тебе её предоставить. А если ты ещё и на хорошем счету хочешь с ними быть, то можешь смело подписываться у них работу - не только платят, но ещё и информацию о тайниках в качестве награды дают.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_38">
		<text>Не забывай читать сводку новостей, чтобы быть в курсе происходящего вокруг. Ты таким образом можешь прийти на помощь и даже спасти кому-нибудь жизнь.</text>
	</string>

	<!-- Wounded -->
	<string id="dm_wounded_general">
		<text>Помоги!</text>
	</string>
	<string id="dm_wounded_medkit">
		<text>Лови аптечку.</text>
	</string>
	<string id="dm_wounded_sorry">
		<text>Извини, брат, у меня нет аптечки.</text>
	</string>

	<string id="dm_traveler_bye">
		<text>До скорого!</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_what_are_you_doing">
		<text>Чем занимаешься?</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_can_i_go_with_you">
		<text>Возьмёшь меня с собой?</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_stalker_actor_companion_yes">
		<text>А чего нет, потопали. В компании оно всяко веселее.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_stalker_actor_companion_no">
		<text>Нет, извини. Я предпочитаю работать один.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_actor_go_with_squad">
		<text>Погнали.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_take_me_to">
		<text>Можешь ли ты сопроводить меня в одно место? Я заплачу.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_stalker_where_do_you_want">
		<text>Без проблем. Выбирай, куда тебе надо.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_actor_agree">
		<text>Ну и отлично. Пошли.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_actor_refuse">
		<text>Извини, я передумал.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_stalker_i_cant_travel">
		<text>Увы, сейчас не могу.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_doing_nothing_1">
		<text>Да так... баклуши бью вот.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_doing_nothing_2">
		<text>Да ничем особо. Наслаждаюсь покоем.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_doing_nothing_3">
		<text>А на что это похоже? Бездельничаю я...</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_chasing_squad_monster">
		<text>Охочусь на мутанта.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_chasing_squad_bandit">
		<text>Иду по следу одного бандита.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_chasing_squad_killer">
		<text>Преследую пару мерков... Те ещё ублюдки.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_chasing_squad_monolith">
		<text>Веду преследование за отрядом «Монолита»...</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_chasing_squad_zombied">
		<text>Кто-то видел зомбированных в округе, так вот мы хотим избавить этих когда-то хороших сталкеров от их мучений...</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_travel_cost">
		<text>Лады. Только это обойдётся тебе в</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_actor_dont_go_with_squad">
		<text>Хм, я передумал.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_actor_has_no_money">
		<text>Блин, я на мели.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_doing_nothing_1">
		<text>Да вот, релаксирую.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_chasing_squad_monster">
		<text>Напал вот на след мутантов, хочу поохотиться на них.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_chasing_squad_bandit">
		<text>Принимаю участие в поимке бандита, замеченного в округе.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_chasing_squad_killer">
		<text>Веду наблюдение за отрядом наёмников. Я ещё не забыл, когда они нас словно скот на скотобойне забивали.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_chasing_squad_monolith">
		<text>Хотим вот выбить дурь из парочки монохромных... свинцом.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_chasing_squad_duty">
		<text>Бойцы «Долга» были замечены где-то здесь... Гады не могли уйти далеко.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_doing_nothing_1">
		<text>Да так, перекур у нас.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_chasing_squad_monster">
		<text>Не слышал? Учёные выявили врождённое бешенство у здешних зверушек. Мы вот проводим свинцовую вакцинацию больных.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_chasing_squad_bandit">
		<text>Я на задании по уничтожению группы криминальных элементов.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_chasing_squad_killer">
		<text>Мы были атакованы наёмниками. Я не успокоюсь, пока они ещё дышат.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_chasing_squad_monolith">
		<text>Ведём поиски возможных отрядов фанатиков.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_chasing_squad_freedom">
		<text>Проводим зачистку этих фрименов.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_searching_artefacts_1">
		<text>Да я вот... артефакты ищу.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_searching_artefacts_2">
		<text>А ты не видишь? Грибочки вот в лукошко ходим да собираем... Ё-моё... тьфу, артефакты мы ищем, мужик, ар-те-факты.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_searching_artefacts_3">
		<text>Хочу найти парочку артов.</text>
	</string>

	<!-- Technician -->
	<string id="st_mechanic_query_items">
		<text>Ты уже закончил с моим снаряжением?</text>
	</string>
	<string id="st_mechanic_repair_done">
		<text>Ага. Вот, держи.</text>
	</string>
	<string id="st_mechanic_repair_not_done">
		<text>Пока ещё нет.</text>
	</string>

	<!-- Surrender -->
	<string id="st_surrender_victim">
		<text>Я сдаюсь!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_query_victim_1">
		<text>Гони сюда свой ствол и рассказывай, что знаешь: нычки, места схронов, засады... Что-то, за что не стоит умирать. Расскажешь - отпущу на все четыре стороны.</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_query_victim_2">
		<text>Куда ты сбросил свой хабар? Рассказывай давай! Если заинтересуешь - отпущу.</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_query_victim_3">
		<text>Держи аптечку... но сперва гони ствол.</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_query_victim_4">
		<text>Есть, что сказать на прощание? По твою душу я пришёл. Заказ на тебя.</text>
	</string>

	<string id="st_surrender_actor_1">
		<text>Что ж, живи.</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_actor_2">
		<text>Удачи...</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_actor_3">
		<text>Пора кончать тебя.</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_1">
		<text>Ладно-ладно! Только не убивай меня!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_2">
		<text>Чёрт! Хорошо!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_3">
		<text>Братишка, пожалуйста! Я всё расскажу! Только не убивай!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_4">
		<text>Прошу тебя, не убивай! Вот, забирай мой КПК, мужик! Всё, что ты хочешь узнать, на нём!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_5">
		<text>Да пошёл ты!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_6">
		<text>Спасибо, мужик!</text>
	</string>

	<string id="st_surrender_victim_answer_default_bounty_1">
		<text>Лады-лады, только не кончай меня, прошу!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_default_bounty_2">
		<text>Хорошо! Чёрт тебя дери...</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_default_bounty_3">
		<text>Пожалуйста, мужик... Я всё тебе расскажу, всё!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_default_bounty_4">
		<text>Мужик, прошу, пожалуйста, не убивай. Забирай КПК - там всё, что тебе нужно!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_default_bounty_5">
		<text>Хер тебе!</text>
	</string>

	<string id="st_surrender_victim_answer_esc_m_trader_bounty_1">
		<text>...этот ублюдок Сидорович тебя послал, да? Чего ты хочешь? Денег?! Вот, забирай КПК и бабки... Просто оставь меня в живых, пожалуйста!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_esc_m_trader_bounty_2">
		<text>Ты хоть представляешь, за что меня заказали?! Тебе ведь по барабану, так ведь? Пусть этот козёл старый катится ко всем чертям!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_esc_m_trader_bounty_3">
		<text>Иди нахер, козёл!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_esc_m_trader_bounty_4">
		<text>Так чего же ты ждешь?! Кончай меня и дело с концом!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_esc_m_trader_bounty_5">
		<text>...</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_zat_b7_bandit_boss_sultan_bounty_1">
		<text>Тебя Султан подослал?! Мужик, тебе же бабки нужны? Ну, вот же ж они! Забирай бабки! И КПК мой тоже забирай! Только прошу, не убивай, пожалуйста!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_zat_b7_bandit_boss_sultan_bounty_2">
		<text>Ах ты тварь продажная! Ты хоть понимаешь, за что меня грохнуть хотят? Да тебе ж всё равно, только что б бабки платили... Передай гниде этой бандитской, что вертел я его на болту!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_zat_b7_bandit_boss_sultan_bounty_3">
		<text>Иди к чёрту!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_zat_b7_bandit_boss_sultan_bounty_4">
		<text>Ну так избавь меня от страданий! Что ждёшь?! Стреляй!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_zat_b7_bandit_boss_sultan_bounty_5">
		<text>...</text>
	</string>


	<!-- 
	PDA BROKER DIALOG STRINGS
	
	Modified by DoctorX
	for DoctorX Questlines 1.9
	October 30, 2016
	-->

	<string id="st_drx_broker_finish_1">
		<text>Ладно, фиг с тобой, покупаю.</text>
	</string>
	<string id="st_drx_broker_finish_2">
		<text>Ай, чёрт с тобой. По рукам.</text>
	</string>
	<string id="st_drx_broker_finish_3">
		<text>В общем, договорились. Беру.</text>
	</string>

	<string id="st_broker_query">
		<text>У меня есть информация, которая может заинтересовать тебя.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_query_more">
		<text>У меня есть, что тебя может заинтересовать.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_query_pda">
		<text>Я нашёл КПК. Возможно, там есть что-нибудь интересное.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_query_pdas">
		<text>Нашел вот %s КПК. Наверняка на каком-нибудь из них есть что-то вкусное.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_query_valuable">
		<text>У меня есть кое-что, что может заинтересовать тебя.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_trade_valuable">
		<text>%s... Крайне интересно и, что немаловажно, ценно. Я заинтересован.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_give_pda">
		<text>Держи.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_start_1">
		<text>Давай посмотрим, что там у тебя.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_start_2">
		<text>Как говорится, время - деньги. Давай глянем, что там у тебя. Надеюсь, твоя информация стоит того.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_start_3">
		<text>Давай поглядим. Надеюсь, ты не просто так тратишь моё время.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_answer_pda_query">
		<text>Хорошо. Дай-ка взглянуть.</text>
	</string>
	
		
	<string id="st_broker_npc_about_pda_junk_1">
		<text>Ничего интересного.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_junk_2">
		<text>Контакты местных наркодилеров.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_junk_3">
		<text>Дневник.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_junk_4">
		<text>Фигня бесполезная.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_junk_5">
		<text>На этом бесполезная туфта.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_junk_6">
		<text>Так себе информация, но покупатель всё же найдётся.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_junk_7">
		<text>По большей части фигня. Но я найду покупателя.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_junk_8">
		<text>Негусто, но пойдёт.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_junk_9">
		<text>На этом информация о проходящей сейчас сделке.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_junk_10">
		<text>Подробный отчёт мониторинга местной флоры.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_junk_11">
		<text>На этом довольно занятная игрушка.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_junk_12">
		<text>Детальная информация наблюдения за плотями.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_junk_13">
		<text>Детали касательно наблюдения за кабанами.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_junk_14">
		<text>Подробные данные наблюдений за «каруселями».</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_junk_15">
		<text>Фотки свободовца, который хочет поиметь кровососа...</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_junk_16">
		<text>Дневник какого-то сумасшедшего.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_junk_17">
		<text>Данные о встрече «Долга» с какими-то левыми сталкерами.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_junk_18">
		<text>Детальная информация о крысах и прочих грызунах.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_junk_19">
		<text>Порнуха... На этом одна порнуха.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_junk_20">
		<text>Детальная информация по наблюдениям за рядом аномалий.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_junk_21">
		<text>Логи различных переписок. Наверняка можно найти что-то интересное.</text>
	</string>
	
	<string id="st_broker_npc_about_pda_info_1">
		<text>Координаты нескольких тайников.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_info_2">
		<text>Информация по схрону.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_info_3">
		<text>Парочка полезных контактов.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_info_4">
		<text>Неплохая информация.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_info_5">
		<text>Список паролей.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_info_6">
		<text>Банковские счета и реквизиты.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_info_7">
		<text>Что ж. Знаю пару людей, которые хорошо заплатят за это.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_info_8">
		<text>Упоминания насчёт большого схрона.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_info_9">
		<text>Информация с полезными контактами.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_info_10">
		<text>Карта контрабандистов.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_info_11">
		<text>Так, с этим... думаю, покупателя найду.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_info_12">
		<text>На этом пара документов с интересной информацией.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_info_13">
		<text>Данные банковского аккаунта.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_info_14">
		<text>Координаты точки обмена снабженцев.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_info_15">
		<text>Короткий маршрут через Рыжий лес.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_info_20">
		<text>Отлично. Компромат на Бороду.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_info_21">
		<text>Информация по большому схрону.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_info_23">
		<text>Неплохо! Детали относительно сделок контрабандиста с вояками.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_info_24">
		<text>Координаты тайника, ага.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_info_25">
		<text>Данные нескольких банковских счетов и кредитных карт.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_info_26">
		<text>Информация о сходке наёмников с местными бандитами.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_info_27">
		<text>Координаты места для проведения сделки.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_info_28">
		<text>Упоминания о планируемой через несколько дней сходке.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_info_29">
		<text>Карты местности! Да с довольно подробной информацией. Прямо-таки джекпот.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_info_30">
		<text>Карта с коротким путём через поля аномалий.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_info_31">
		<text>Координаты точки, где скоро состоится обмен припасами.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_info_32">
		<text>Такая информация здорово заинтересует учёных.</text>
	</string>
	
	<string id="st_broker_npc_about_pda_encrypted_1">
		<text>...зашифрован. Это хороший признак. Я возьму.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_encrypted_2">
		<text>Этот зашифрован.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_encrypted_3">
		<text>Зашифровано. Вполне вероятно, на нём что-то ценное.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_encrypted_4">
		<text>Зашифровано. Если шифруют, то значит есть, что и прятать.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_encrypted_5">
		<text>Возможное местоположение «Оазиса».</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_encrypted_6">
		<text>Этот зашифрован - уже любопытно.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_encrypted_7">
		<text>Зашифрованный КПК. Ага, это уже интересно...</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_encrypted_8">
		<text>Этот должно быть ценный, раз зашифрован.</text>
	</string>
	
	<string id="st_broker_npc_about_pda_kill_the_strelok_1">
		<text>А это что за... Здесь одна единственная запись: «Убить Стрелка».</text>
	</string>
	
	
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_1">
		<text>Мде, ничего интересно.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_2">
		<text>Координаты нескольких тайников.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_3">
		<text>Наводки на ряд местных наркодилеров.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_4">
		<text>Журнал...</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_5">
		<text>Координаты тайника.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_6">
		<text>Одна фигня левая.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_7">
		<text>На этом бесполезная туфта.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_8">
		<text>Парочка полезных контактов.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_9">
		<text>Так себе, но покупатель точно найдётся.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_10">
		<text>По большей части фигня. Но я найду покупателя.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_11">
		<text>Немного полезной информации.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_12">
		<text>Список паролей.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_13">
		<text>Банковские счета... реквизиты...</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_14">
		<text>На этом ничего такого особенного.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_15">
		<text>На этом информация о проходящей прямо сейчас сделке.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_16">
		<text>Подробный отчёт мониторинга местной флоры.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_17">
		<text>На этом довольно занятная игрушка.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_18">
		<text>Детальная информация наблюдения за плотями.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_19">
		<text>Детали касательно наблюдения за кабанами.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_20">
		<text>Подробные данные наблюдений за «каруселями».</text>
	</string>

	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_1">
		<text>Знаю пару людей, которые хорошо заплатят за это.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_2">
		<text>Фотки свободовца, который хочет поиметь кровососа...</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_3">
		<text>Контакты одного наркоторговца.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_4">
		<text>Зашифровано. Вполне вероятно, на нём что-то ценное.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_5">
		<text>На этом есть данные по тайнику.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_6">
		<text>Этот зашифрован.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_7">
		<text>Какие-то записки сумасшедшего на этом.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_8">
		<text>Данные довольно интересного контакта.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_9">
		<text>Данные по маршруту контрабандистов.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_10">
		<text>Хм, думаю, я смогу найти покупателя.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_11">
		<text>На этом достаточно много полезной информации.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_12">
		<text>Данные банковского счёта.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_13">
		<text>Данные о сходке «Долга» с какими-то левыми сталкерами.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_14">
		<text>Координаты склада с товаром одного из торговцев...</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_15">
		<text>На этом инфа по сходке сталкеров, которая проходит прямо сейчас.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_16">
		<text>Детальная информация о хомяках и прочих грызунах.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_17">
		<text>Информация о скрытом маршруте через Рыжий лес.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_18">
		<text>Порнуха... На этом одна порнуха.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_19">
		<text>Детальная информация по наблюдениям за рядом аномалий.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_20">
		<text>Логи различных переписок. Думаю, можно найти что-то интересное.</text>
	</string>

	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_1">
		<text>Немного грязи на Бороду. Беру.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_2">
		<text>Упоминания насчёт большого схрона... Этот я точно беру.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_3">
		<text>Вот этот неплохой - детали относительно сделок контрабандиста с вояками.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_4">
		<text>...зашифрован. Это хороший признак. Я возьму.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_5">
		<text>Несколько упоминаний насчёт тайника неподалеку.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_6">
		<text>Зашифровано. Если шифруют, то значит есть, что и прятать. Забираю.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_7">
		<text>Некоторая информация по «Долгу»...</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_8">
		<text>Данные банковского счета и кредитной карты.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_9">
		<text>Возможное местоположение «Оазиса».</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_10">
		<text>Пожалуй, я смогу найти покупателя.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_11">
		<text>На этом информации пусть и мало, но всё равно пригодится.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_12">
		<text>Данные по банковскому счету и... незашифрованные пароли.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_13">
		<text>Информация о сходке наёмников с местными бандитами.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_14">
		<text>Данные о месте проведения сделки.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_15">
		<text>Упоминания о планируемой через несколько дней сходке.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_16">
		<text>Ого, карты местности! Да с довольно подробной информацией. Прямо-таки джекпот.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_17">
		<text>Карта с коротким путём через поля аномалий.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_18">
		<text>Координаты точки, где скоро состоится обмен.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_19">
		<text>Так. Думаю, информация на этом здорово заинтересует учёных.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_20">
		<text>А это что за... Здесь одна единственная запись: «Убить Стрелка».</text>
	</string>

	<string id="st_broker_npc_about_pda_bonus_coords">
		<text>И ещё! Вот тебе в качестве бонуса координаты пары схронов, до которых мне вообще нет дела.</text>
	</string>

	<!-- Tasks -->
	<string id="st_ordered_task_query">
		<text>Найдётся ли работа какая-нибудь?</text>
	</string>
	<string id="st_ordered_task_query_finished">
		<text>Я выполнил задание.</text>
	</string>
	<string id="st_ordered_task_not_given_task">
		<text>А? Что? Мужик, ты ещё не закончил дело, о котором я тебя просил.</text>
	</string>
	<string id="st_ordered_task_accept">
		<text>Будет сделано.</text>
	</string>
	<string id="st_ordered_task_next">
		<text>Хм, а будет ещё что-нибудь?</text>
	</string>
	<string id="st_ordered_task_already">
		<text>Сперва закончи с тем делом, на которое ты подписался. Тогда и поговорим.</text>
	</string>
	<string id="st_ordered_task_already_reply">
		<text>Понял.</text>
	</string>
	<string id="st_accepted_task_1">
		<text>Вот и отлично! Возвращайся ко мне, когда выполнишь задание.</text>
	</string>
	<string id="st_accepted_task_2">
		<text>Отлично. Возвращайся, когда всё будет готово.</text>
	</string>
	<string id="st_accepted_task_3">
		<text>Хорошо, что на тебя можно положиться.</text>
	</string>
	<string id="st_default_task_finished_1">
		<text>Благодарю. Лови свою награду.</text>
	</string>
	<string id="st_default_task_finished_2">
		<text>Несказанно рад, что ты справился с задачей. Вот, держи. Как я и обещал.</text>
	</string>
	<string id="st_default_task_finished_3">
		<text>У-ух! Молодец, мужик! Вот твоя награда.</text>
	</string>
	<string id="st_no_available_task">
		<text>Ничего не могу предложить.</text>
	</string>
	<string id="st_about_fetch_task_default">
		<text>Уже и не вспомню, что я хотел сказать-то... Тьфу. Мужик, просто иди и сделай, что надо было сделать.</text>
	</string>
	<string id="st_return_for_reward">
		<text>Дело сделано. Пора возвращаться за наградой.</text>
	</string>
	<string id="st_nevermind">
		<text>А впрочем, забей.</text>
	</string>

	<!-- Task cancelling -->
	<string id="dm_universal_actor_exit_sorry">
		<text>Извини, не смог выполнить поручение.</text>
	</string>
	<string id="st_ordered_task_query_cancel">
		<text>Мне не удалось выполнить задание.</text>
	</string>
	<string id="st_task_none_active">
		<text>Что за работа?</text>
	</string>
	<string id="st_ordered_task_query_cancel_next_job">
		<text>Нет, всё ещё в процессе выполнения.</text>
	</string>
	<string id="st_task_default_excuse_cancel_job">
		<text>Да, у меня другие проблемы нарисовались.</text>
	</string>
	<string id="st_default_task_cancel_1">
		<text>Мужик, ну и разочаровал же ты меня, эх.</text>
	</string>
	<string id="st_default_task_cancel_2">
		<text>Серьёзно? Тьфу. Я был о тебе гораздо лучшего мнения.</text>
	</string>
	<string id="st_default_task_cancel_3">
		<text>Мда. Полагаю, этого результата мне и стоило ожидать... Хрен с тобой.</text>
	</string>

	<!-- Repair -->
	<string id="st_inventory_upgrade_reply_1">
		<text>Что, %s? Через где-то %s минут сварганим. Вот тогда и возвращайся.</text>
	</string>
	<string id="st_inventory_upgrade_reply_2">
		<text>Так, дай-ка проверю список... %s, так? Скоро будет готово. Приходи через %s минут.</text>
	</string>
	<string id="st_inventory_upgrade_reply_3">
		<text>М-м, отстань. Сперва опохмелиться нужно.</text>
	</string>
	<string id="st_inventory_upgrade_reply_4">
		<text>Тэк-с, судя по записям - это %s. Правильно? Закончу через час и %s минут. К тому моменту как раз и опохмелиться успею.</text>
	</string>
	<string id="st_inventory_upgrade_reply_5">
		<text>Не так-то просто работать с трясущимися руками... Возвращайся где-то через час за %s.</text>
	</string>
	<string id="st_inventory_upgrade_reply_6">
		<text>Эй, сталк... кх-кх, чёрт! Я забыл, что работал с твоим снаряжением... %s? А, вот, нашёл. Через где-то час и %s минут подходи.</text>
	</string>
	<string id="st_inventory_upgrade_reply_7">
		<text>Что там у тебя было: %s, да? Подкатывай через час и %s минут, лады?</text>
	</string>
	<string id="st_inventory_upgrade_reply_8">
		<text>%s будет в полном порядке через %s часов и %s минут, тогда и возвращайся.</text>
	</string>
	<string id="st_inventory_upgrade_reply_9">
		<text>Почти закончил.</text>
	</string>
</string_table>