<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>

<!-- Butcher (Hunter-merchant in the Garbage) -->
	<string id="hunter_trader_meet_0">
		<text>Доброго дня. Неплохое тут местечко, как я посмотрю.</text>
	</string>
	<string id="hunter_trader_meet_1">
		<text>Благодарю, приятель. Всё это заняло у нас некоторое время, но мы таки смогли привести это место в более божеский вид, чем оно было при его прошлых обитателях.</text>
	</string>
	<string id="hunter_trader_meet_2">
		<text>И чем тут можно заняться?</text>
	</string>
	<string id="hunter_trader_meet_3">
		<text>А что тебе нужно? Тут есть все удобства для брата-охотника: койкоместо, посиделки у костра, еда, вода и снаряжение для охоты - всё есть! Но и прочим сталкерам здесь рады в любое время. Главное - чтобы держали себя в руках.\nЕсли ты на мели или просто есть желание помочь, то я неплохо плачу за охотничьи трофеи, а также могу предложить помочь обезопасить прилегающие к депо территории. Я человек не жадный - всё хорошего дела ради.</text>
	</string>
	<string id="hunter_trader_meet_4">
		<text>Охотники, говоришь? А где они все..? Или из них здесь только ты?</text>
	</string>
	<string id="hunter_trader_meet_5">
		<text>Ну-у, эка ты завернул, парень. Охотничье братство - оно большое, даже если его членов не видно поблизости. Нас тут было несколько: Гонта, Зверобой, Лис и другие охотники... Я с ними знаком ещё с Большой земли!\n \nА здесь я очутился довольно просто, хоть причина и довольно печальная... Видишь ли, гибель Лиса собрала нас вновь вместе. Похоронили его по-человечески, а дальше принялись ангар этот в порядок приводить... Мало-помалу, но место превратили в хорошую остановку для сталкеров.\n \nК сожалению, Гонту и Зверобоя позвала охота. Аж на сам север... Ну, а я остался тут - не бросать же это место, чтобы какие-нибудь ушлые архаровцы вновь не заняли его.</text>
	</string>
	<string id="hunter_trader_meet_6">
		<text>Хм, быть может, навещу твоих друзей как-нибудь тоже.</text>
	</string>

	<string id="about_baraholka_hunter_trader_0">
		<text>А чего эти «барахольщики» отшельничают? Здесь, как я погляжу, куда более безопасно - местечко-то достаточно обжитое.</text>
	</string>
	<string id="about_baraholka_hunter_trader_1">
		<text>Барахолка-то здесь так-то несколько лет уже, а мы только недавно пришли. Но ты знаешь, что я думаю?\nЧто они у «Долга» на особом счёту - наверняка высшее командование втихую платит им за их «услуги», под которыми я имею ввиду оповещение долговцев о любой подозрительной активности и перемещениях сталкеров из Тёмной долины. Как бы там ни было, в ребятне той нет настоящего духа охотника - им всё «налетай, торопись, покупай живопись!». Но хотя бы адекватные, так что и на этом спасибо.</text>
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_ask">
		<text>Есть что рассказать о мутантах?</text>
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_1">
		<text>Значит, смотри, есть такие милые грызуны, в народе их называют тушканами. Ты их наверняка уже видел. Вроде так себе головастики, да вот только недооценивать не стоит - иначе просто сожрут стаей, если из виду упустить. Тут не то что бывалым может не повезти, а даже отряду. Было дело, да...\n \nСпецотряд «Долга» пошёл зачищать гнездо сосычей. Что им в голову взбрело, не знаю, да только решили дураки эти разбить лагерь на территории комплекса «НИИ», ну так один их часовой свалил куда-то, а другой - в свой КПК втыкал. Буквально минут 10 без дозорных всего-то!\nТам утро уже наступило - пора всем подниматься, а вот только никого. Тишина да и всё там. Другие бойцы сразу зашевелились - хоп - в комнатку, а там - всё в кровище к хренам... и у всех трупов глотки перегрызены, а следы были тушканьичи.\n \nОтожрались они на славу, да только на свинца добавку решили не оставаться - свалили.\nЧёрт их знает, то ли умные, то ли жопой почуяли, что уходить надо.\n \nКстати, говорят, что дозорники те всё же решили задачу выполнить, а потери личного состава на сосычей списать. Да только какой там... Рэмбо хреновы... вот что, скажи, парочка бойцов сделает против толпы кровососов? Так и сгинули они там.\nСталкер, говорят, в тех местах был потом, вот он их КПК и нашёл: с рапортами да переписками всеми. Вот так-то, брат, нельзя в Зоне расслабляться.</text>	
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_2">
		<text>Так-с, ну, с собаками-то каждый новичок на кордонах сталкивается, от своих собратьев с Большой земли мало чем отличаются: слепые они, слепышами еще их кличут, да хорошего только в этом мало - остальные чувства-то зато обострились. И особенно нюх.\nТакие неопытных новичков на раз загоняют, а подчас и куда опытных сталкеров. Манёвренность и внезапность они проявляют будь здоров.\n \nСлушай историю одну: повадился кто-то в баре колбасу переть ночью. Так там всех аж на уши подняли, а охране люлей неиллюзорных вписали. Позвали даже долговцев охранять склад и заодно поймать гадов, что колбасу коммуниздят. Значится, дежурят они себе и тут - бац - шорох. Ну, те, ясное дело, сразу в ружьё да засаду.\n...Представь их лица, когда вместо двуногой твари к ним через дырку в забор как домой четвероногая лезет. Солдатики плюнули да и угостили свинцом. А на следующее утро, значится, сталкер весь убитый приходит в бар и спрашивает за собаку, а Бармен-то сразу смекнул и сказал ему к долгарям обратиться...\n \nВ общем, парень тот, оказывается, с Большой земли в Зону с собакой своей домашней пришёл. Пережили многое они, как он говорил... он же вдобавок ещё и сирота, а тут такое.\n \nВот с тех пор, кто настолько умный за периметр со своим животным цирком перебирается, либо уходит обратно, либо нехотя пускает «дружка» на ужин братьям-сталкерам.\n \nСталкеры в Зоне хоть и многое повидали, да только не привыкли судьбу испытывать. Не считая того, что помаленьку отвыкаешь от внешнего мира.\nНу, а что до колбасы, то тварь всё же на двух ногах ходила. То местный алкаш был.</text>
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_3">
		<text>В Зоне помимо обычных слепышей ещё и псевдособаки обитают. Почему «псевдо»? На собак они уж больно мордой не слишком походят, вроде бы из волков они пошли. А вот и другой интересный момент: твари эти способностями обладают - в голову влезают и начинают тебя своими фантомами кормить. То ли радиация и Зона их так «наградили», то ли какой-то секретный эксперимент, хрен их знает. Но прыгают они будь здоров. Могут глотку человеку в полёте перекусить, ну ещё и фантомы эти...\n \nЕсли уж повезло нарваться на такую пси-шавку, вот ценный совет: старайся держать на виду весь зверинец, фантомы лишь отвлекают, а вот реальная тварь будет держаться поодаль и выжидать удобного момента. Вот её-то и надо как можно быстрее найти и убить, потому что без неё все фантомные глюки сразу проходят.\n \nПриручить-то этих псевдособак можно, но чертовски сложно. Если вдруг не знаешь, есть в Зоне Болотный доктор - тоже, между прочим, одна из легенд Зоны. Так он на Болотах и обитает - можешь его поспрашивать насчет его верного друга.</text>
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_4">
		<text>О снорках могу рассказать. Самая распространённая теория гласит, что снорки - это бывшие военные, которые охраняли ЧЗО ещё до второй катастрофы. Да так и «переварило» им мозги до кашеобразного состояния.\n \nПохожи чем-то на зомби, только у этих и от животных кое-что есть, первобытное такое. Передвигаются на четвереньках, очень гибкие твари, которые могут на несколько метров подпрыгнуть и зацепить, а того и хуже: вцепиться в сталкера на лету и сожрать.\n \nЕщё одна теория гласит об испытаниях какого-то газа, что и объясняет поголовно надетые на них противогазы: выброс как-то грянул - кто на земле был, так прямо со своего поста и испарился, а кому-то под землёй несладко пришлось. Вот так газ этот и вырвался наружу из-за сбоя в каком-нибудь секретном комплексе.\n \nА кто-то вообще считает, что противогазы эти просто сноркам надевать на морду нравится, мол, так они больше чувствуют себя людьми. Фетишисты, одним словом.\n \nЧто до советов: не подпускай их близко; один, два или больше - не имеет большого значения, гады слишком ловкие. Держи их на расстоянии, ибо они тогда предпочитают прыгать на жертву, а уж там свинцом угостить в противогаз да в сторону отступить - раз плюнуть. Главное не мешкать.</text>
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_5">
		<text>Как насчет зомбированных? Довольно-таки распространённое явление, хотя, в отличие от дешёвого американского кинца, многие их таких «пустышек» сохранили некоторые человеческие повадки и умеют пользоваться оружием, а некоторые даже сохранили речь. Правда, их фразы в большинстве случаев бессвязны.\n \nСахаров тебе про их происхождение больше расскажет, он уже давно изучает феномен пси-излучения.\n \nСталкеры-зомби в большинстве своём ведомы контролёрами и используются ими для различных целей. Правда, в пищу контролёры своих «болванчиков» редко употребляют.\n \nТактика против зомби: заманить на заведомо удачную для себя позицию и бить строго в голову.\n \nЕсть ещё и более простой подвид мертвяков, который в народе «гражданскими зомби» называют - из вещей на них только старая разодранная одежда и оружием они пользоваться не могут. Убить таких ещё легче - повреди их связки, и тогда зомби грохнется аки трухлявое бревно, а затем либо контрольная очередь в голову, либо же ножом полоснуть по шее.\nНекоторые из  гражданских зомби носят на себе одежду наподобие униформы. Бывал в Зоне сталкер по прозвищу Меченый, так вот он и другие сталкеры смогли найти в секретных комплексах ряд документов, свидетельствующих о том, что зомби эти были подопытными в ряде экспериментов. Как видишь, не только мутантов стоит бояться.
		</text>
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_6">
		<text>Про кровососов расскажу. Это такие жуткие твари гуманоидного с щупальцами вместо рта, если еще не доводилось видеть или слышать о них.\nПредположительно являют собой мутацию человека, ну, это я так, учёных перевираю. На деле же фиг разберёшь. Несмотря на шутки у костра, они совершенно бесполые и никаких гениталий не имеют. Как размножаются - тоже неизвестно, ибо оставить подобный «след» в человеке вряд ли можно за пару часов или дней.\n \nСтрелять этих тварей лучше в их же пасть, потому что если такой прицепился, то высосет столько крови, что вмиг сознание потеряешь.\nОсложняется это всё тем, что они имеют превосходную маскировку, каким-то образом становясь невидимыми. Опыты, проводимые учёными, в этом плане ничего не выявили, разве что, что их щупальца выделяют специальные железы, препятствующие свёртываемости крови.\nТакая тварь как только тебя заметит, то так и будет возле тебя носиться, наматывая круги, пока ты не устанешь или не растратишь свой боезапас. Новичков так и находят с пустыми магазинами и характерными следами.\n \nТы же лучше найди место повыше или прижмись к какому-нибудь объекту, чтобы сзади не подкрался, и в оба смотри! Этому  ублюдку останется только спереди и вылезать.\nСамый лучший вариант - это если он один, здесь шансы еще есть. А вот если их больше… Убегать от них крайне проблематично.</text>
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_7">
		<text>Значит, слушай внимательно, расскажу о так называемых бюрерах.\nТвари, можно сказать, легендарные, о существовании которых многим лучше не знать, а то обделаться со страху можно. Лучший совет, который я могу дать - это вообще не лазить по всяким подземельям, пустым комплексам да лабораториям, потому как эти твари такие места очень любят.\n \nОднако в последнее время их стали замечать практически везде. Связывают это, главным образом, с действиями Меченого, отключившего «Выжигатель» и открывшего доступ в различные лаборатории.\n \nХимеры, к слову, тоже обитали лишь ближе к центру Зоны, но потом вдруг резко мигрировали и увеличили свою популяцию.\nПо всей видимости, кто-то, кто заправляет всем этим в центре Зоны, имеет влияние над этими тварями и использовал их как мифического Цербера на последних подступах к своей цитадели.\n \nЕсли уж попал в передрягу против бюрера и не смог убежать, то советую беречь голову, так как они обладают сравнительно мощным телекинезом, а могут ещё послать направленный импульс и сбить тебя с ног. Могут отобрать твоё оружие или вымотать тебя, влияя каким-то образом на гравитацию.\nВыглядят они как жирные и мерзкие карлики в чёрных плащах и огромных ботинках. Как ни странно, всё это им по размеру. Думаю, что они тоже являют собой следствие экспериментов в секретных лабораториях...\n \nВозвращаясь к сути, бывают различные подвиды данных тварей.\nК примеру, огненной или электрической природы, как и полтергейсты. Вообще некоторые сходятся во мнении, что полтергейст - это высшая ступень эволюции бюрера. Так вот, если электрический полтергейст воздействует на тебя лишь телекинезом - кидает всё, что под рукой, - то бюрер соответствующего типа запросто может метнуть в тебя шаровую молнию или же целую «электру», размером с подстанцию.
		</text>
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_8">
		<text>С контролёрами шутки плохи, потому как твари эти сами излучают пси-фон и могут манипулировать сознанием любого человека. Такие билет в один конец выписывают.\nБез соответствующей защиты к ним лезть категорически воспрещается, поверь на слово, брат. Да и вообще лучше обходить места их возможного обитания десятой дорогой - велика вероятность, что они просто-напросто выжгут тебе мозги, даже не парясь над зомбированием, чтобы сразу полакомиться.\n \nХодят легенды, что они даже разговаривать умеют, но я считаю, что это уже враки и байки. Но вот их умственные способности оспаривать не приходится - засады они устраивать горазды. Хорошо, что ходят зачастую в одиночку... Жадные до пищи видать, ну, или философствуют у себя там в бредовой голове.\n \nМне самому приходилось с одним из этих уродов столкнуться.\nСталкер к нам пришёл как-то и рассказал, что, мол, так и так, на Ростке в одном из комплексов тварь какая-то странная обосновалась. Хотел, говорит, поближе подойти и рассмотреть, да только голова настолько дико зазвенела, что оружие из рук чуть ли не вываливалось, ну он и плюнул на это дело, списав всё на какой-то участок с излучением.\nА мы решили пойти туда да проверить. Значит, заходим, и у меня котёл как трещать на-а-ачнёт! И это мы подготовились ещё, таблеток специальных выпили.\nСмотрю, а там фигура во тьме человеческая сидит - я туда очередь дал, а она исчезла. А потом - бац - и этот ублюдок уже за моей спиной, ну я с перепугу и выстрелил. Только услышал краем уха далеко-далеко где-то до боли знакомый голос и оторопел. Друга своего, Васюка застрелил.\n \nС этой тварью мы разделались, но с охотой я уже завязал и открыл здесь бар.\nМеня только чудом не убило. А Рыжий после такого сорвался на север.\n \nЧто до рекомендаций, ту лучшим советом будет спасать свою шкуру. А если уж решился, то старайся держать дистанцию так, чтобы не попасть в зону пси-фона, и попытайся вычислить местоположение мутанта, но ни в коем случае не приближайся к нему и не позволяй ему установить визуальный контакт для пси-атаки. Главное, чтобы между вами было препятствие, а дальше уже дело техники - целься строго в голову.
		</text>
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_9">
		<text>Кошек здешних, Зоновских, видел? Ох, ёлки... Что только Зона с домашней живностью не сделает. Уж не знаю, почему именно кошки...У них от радиации вся щитовидка распухла, оставив мерзкие опухоли. Твари эти крупнее стали, когти у них острее и бегают они как ошпаренные - это тебе не домашнего шерстяного ублюдка с дерева снимать. Да и за теми гоняться нужно, а Зоновские тебя сами загонят.\n \nКошки - существа вольные и встретить их можно где угодно, поэтому чаще посматривай на окрестности, а то прибежит, вцепится в одно место беспечное и отхватит кусок. В остальном... ищи что-то, куда можно забраться повыше, чтобы не допрыгнули. Вот уж не поверишь, но прыгать столь же высоко, как и их нормальные сородичи, они разучились. Зона...
		</text>
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_10">
		<text>В мистику и паранормальщину многие здесь не верят, да и вообще иная здесь вера у каждого: у кого в силы свои, у кого в Хозяев там всяких, а у кого - в инопланетное вмешательство, но уж точно не в бога.\nОднако есть всё же такой мутант, даже сущность, под названием «полтергейст». Ибо как иначе назвать полупрозрачную летающую хреновину, что предметами в тебя швыряет? Правда, ничего сходного с религиозной тематикой на тему неприкаянных душ у этого мутанта нет.\n \nУбивается он вполне себе обыденным способом, на соль не реагирует - был у нас уже один такой Алёша, который проверял - и выглядит как летающая электрическая, реже - огненная - эссенция.\nЭлектрический словно бюрер осыпает тебя всякими предметами, но только если ты выдал свое присутствие. Так что прикидывайся шлангом по необходимости. А вот огненный уже способен каким-то образом создавать струи огня, схожие с «жарками».\n \nУбить его очень трудно из-за его скорости и манёвренности, но если ты его увидел, то стреляй прямо в сгусток энергии. С гранатами будь осторожен. А то прилетит назад.\n \nБывали ещё случаи, что видели сталкеры чёрного полтергейста. Достоверно о его свойствах ничего неизвестно, но это довольно редкий экземпляр. Наверняка по той простой причине, что встреча с таким означает гибель, а убить такого ещё сложнее, потому что дым гораздо менее локализован, и отследить его «сердцевину» очень и очень сложно.
		</text>
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_11">
		<text>Есть ещё такие существа, про которых рассказано немало баек у костра - изломами кличут. Твари гуманоидного типа с гипертрофированными рукой и шеей. Рукой этой запросто могут проломить непутёвому сталкеру грудную клетку, в то время как «обычная» рука ярких аномальных и мутационных свойств не проявляет.\n \nХодило немало рассказов о том, что изломы частенько любят вступать со сталкерами в контакт и просить всякую херню от консервной банки до импортной зубной пасты.\nЕсли уж тебе не свезло и у тебя не оказалось необходимой вещи, то будь готов к бою или же смерти. Зачастую к смерти. Почему? Изломы чаще вступают в контакт при выигрышной для них обстановке: например, если ты один и он уже держит тебя своей ковшеобразной рукой сзади.\nЕсли же нужный предмет у тебя, то лучше не рыпайся и отдай ему то, чего он просит, а потом ступай с миром на все четыре, он тебя не тронет.\n \nТолько это всё байки. Некоторые дураки даже оставляют провизию в местах, где в последний раз видели излома, зря переводя годные в употребление продукты.
		</text>
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_12">
		<text>Вот есть, значит, псевдогигант. Обычно его рост не превышает человеческий, но вот его мощные лапы вполне могут вызвать локальное землетрясение, поэтому в народе так его и прозвали.\n \nДо недавнего времени практически ничего о нём известно не было, так что скорее всего перед нами снова лабораторный выродок. Надо сказать спасибо тем беспечным идиотам, что любят шариться по подземным комплексам и не закрывать за собой дверь.\nГонта рассказывал, как ближе к центру тоже был герой такой, который под местной подстанцией гермодверь не закрыл. Как там его... «Железный лес», вот. С тех пор этих гигантов наблюдали даже в окрестностях  «Юпитера».\n \nПо ряду внешних черт: уродливая рожа и не менее уродливые атрофированные ноги, можно определить, что когда-то «это» было человеком. Тварь довольно зубастая, но только пусть тебя это не пугает - он скорее всего просто собьёт тебя с ног и раздавит.\n \nПеред походом в зону, где в последний раз видели такую тварь, лучше всего прихватить пару подствольных или термитных гранат, а ещё лучше - пулемёт, так как шкура и кости данного мутанта чрезвычайно прочные.\nПри непосредственном контакте с мутантом держи дистанцию или найди, куда можно забраться повыше. Что-то, что крепко привинчено. При скором ударе о землю мутантом своей гипертрофированной конечностью старайся подпрыгивать как можно выше, иначе таз твой вместе с ногами переломает.
		</text>
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_13">
		<text>Химеру по праву можно назвать вершиной пищевой цепочки Зоны. Почему, спросишь ты? Четвероногий мутант с двумя головами, которые напоминают человеческие, также имеет очень прочные и острые когти, способные разорвать даже шкуру псевдогиганта. За такую красоту мутант и получил своё имя.\nХимера - это преимущественно ночной хищник, который может вылететь на тебя в прыжке с расстояния до нескольких десятков метров. Встречали таких, по большому счёту, на севере Зоны либо в открытых местах, либо рядом с развалинами, где они обычно и устраивают гнёзда. Зверобой в них лучше меня разбирается, так вот он мне и рассказал обо всём этом.\n \nСуществует также и её подвид, а именно - чёрная химера. Такую во тьме вообще ни черта не разглядеть и это делает её гораздо опаснее сородичей. Обычные-то имеют почти человеческий цвет кожи... Также поговаривают, что она гораздо сильнее и выносливее.\n \nЕсли уж столкнулся с этим хищником, то убежать от химеры практически невозможно. Лучше найди какое-нибудь узкое помещение, которое существенно снизит её мобильность, тогда и начинай её расстреливать. На открытой местности не забывай отпрыгивать в сторону, когда она уж летит на тебя, и двигаться в непредсказуемом для неё направлении.
		</text>
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_14">
		<text>Про кабанов и плотей расскажу.\nПлоти представляют собой образец жутко отожранной и изуродованной свиньи. Да, принадлежность к свиньям подтвердили ученые. Сальце их них выходит неплохое, а уж что Бармен творит с его коронным блюдом «глаза плоти под майонезом», м-м!\n \nПлоти довольно-таки медлительны и слабы, так что лишь полный идиот сможет попасть под её «клинообразные» лапы, которыми она непременно пробьёт почти любой бронежилет насквозь. Но это только если наша хрюша потеряет свой обычный животный страх. Да и для атаки предпочитает сперва остановиться, так что, как видишь, только полного идиота она может распотрошить.\n \nКабаны же мало чем отличаются от своих сородичей вне Зоны, разве что крупнее и опаснее. Ну и ещё копыта у них гораздо крепче и могут разрезать почти любую ткань без проблем, что уже говорить о человеческой плоти.\nТактика довольно проста: достаточно просто отпрыгивать в сторону, когда эта туша где-то в паре секунд от столкновения. А потом прицельно бить в ей в зад или бока.\nКстати, мясо, несмотря на заражение и прочие опухоли, при термической обработке вполне съедобно и неплохо на вкус.
		</text>
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_15">
		<text>Карлики... Сейчас расскажу, какие собрать сведения о них удалось собрать.\nГрязные, выгоревшие от радиации мутанты, наделённые пси-способностями. Обитают они преимущественно в подземных комплексах, имеющих отношение к лабораториям, в которых предположительно проводили эксперименты над людьми. Вполне вероятно, что они и представляют собой результат подобных экспериментов. Обладают сверхъестественной силой, хорошей скоростью. К телекинезу редко прибегают, предпочитая вместо этого вступать в рукопашный бой. Так что карликов лучше не подпускать к себе, и не стоить ржать как конь, когда увидишь их. Поверь. Был уже как-то один такой печальный случай...
	</text>
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_end">
		<text>На этом, пожалуй, всё.</text>
	</string>

<!-- Daytime trader at the flea market -->
	<string id="baraholka_trader_talking_0">
		<text>Что это за место?</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_talking_1">
		<text>Это, парень - Барахолка. А мы здесь, соответственно, барахольщики. Торгуем помалёху, чем Бог послал... Правда, скажу тебе, товар у меня и вправду откровенное барахло. Но хоть как-то барахтаюсь... А ты как, торговать пришёл, или отдохнуть-побазарить?</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_talking_2">
		<text>А ты здесь единственный торговец?</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_talking_3">
		<text>Не, ты что, тут и другие ребята приторговывают, просто у нас есть правило: крупные сделки заключаются только после захода солнца. Днём - да, один я торгую: у меня и товар недорогой, и немного его. А вот ночью здесь настоящая жизнь начинается, потому как товар уже идёт совсем другой.</text>
	</string>

	<string id="information_about_stash_barah_night_0">
		<text>Слушай, а не найдётся ли у тебя пары наводочек на схроны? Я заплачу.</text>
	</string>
	<string id="information_about_stash_barah_night_1">
		<text>Этого дела у нас будет достаточно. Расскажу за 6,000 рублей.</text>
	</string>

	<string id="information_about_stash_barah_night1_0">
		<text>Не помешали бы координаты какого-нибудь схрона. Как насчёт %c[d_orange][6,000 руб] тебе в карман?</text>
	</string>
	<string id="information_about_stash_barah_night1_1">
		<text>Деньги мне - тайник тебе. Благодарствую.</text>
	</string>

</string_table>
